Les O
pays O
hôtes O
des O
Jeux O
olympiques O
engrangent O
davantage O
de O
médailles O
non O
seulement O
l'année O
où O
ils O
organisent O
les O
compétitions, O
mais O
aussi O
aux O
JO O
qui O
précèdent O
et O
qui O
suivent, O
selon O
une O
étude O
publiée O
jeudi O
dans O
le O
British B-ORG
Journal I-ORG
of I-ORG
Sports I-ORG
Medicine I-ORG
. O
Le O
nombre O
record O
de O
médailles O
décrochées O
par O
les O
athlètes O
britanniques O
à O
Pékin B-LOC
en O
2008 O
était O
ainsi O
prévisible, O
soulignent O
les O
chercheurs, O
optimistes O
sur O
une O
nouvelle O
moisson O
exceptionnelle O
à O
Londres B-LOC
en O
2012. O
Le O
Pr O
Alan B-PER
Nevill I-PER
(université O
de O
Wolverhampton B-LOC
, O
Walsall B-LOC
, O
Royaume-Uni B-LOC
) O
et O
ses O
collègues O
ont O
analysé O
les O
gains O
de O
médailles O
pour O
chaque O
pays O
hôte O
depuis O
1948, O
sachant O
que O
le O
nombre O
total O
de O
médailles O
attribuées O
est O
passé O
de O
411 O
en O
1948 O
à O
958 O
en O
2008. O
Ils O
ont O
montré O
que O
le O
nombre O
moyen O
de O
médailles O
était O
de O
28 O
lorsqu'un O
pays O
n'organisait O
pas O
les O
jeux O
et O
grimpait O
à O
60 O
lors O
de O
l'année O
où O
il O
accueillait O
les O
compétitions. O
Le O
score O
moyen O
s'établissait O
à O
40 O
lors O
des O
JO O
précédants O
et O
à O
47 O
lors O
des O
suivants. O
La O
Grande-Bretagne B-LOC
a O
gagné O
47 O
médailles O
(dont O
19 O
d'or) O
à O
Pékin B-LOC
, O
contre O
28 O
à O
Sydney B-LOC
en O
2000 O
et O
30 O
à O
Athènes B-LOC
en O
2004. O
Les O
chercheurs O
lui O
prédisent, O
sur O
la O
base O
d'une O
formule O
mathématique, O
quelque O
63 O
médailles O
en O
2012. O
Pour O
la O
Chine B-LOC
, O
qui O
a O
remporté O
100 O
médailles O
en O
2008, O
ils O
prédisent O
78 O
médailles O
à O
Londres B-LOC
. O
Les O
investissements O
consentis O
par O
le O
pays O
hôte O
en O
matière O
sportive O
apparaissent O
comme O
un O
facteur O
déterminant O
pour O
expliquer O
le O
phénomène, O
estiment O
les O
chercheurs. O
vm/bb/mr O
Un O
père O
de O
famille O
de O
62 O
ans, O
accusé O
de O
violences O
et O
de O
privation O
de O
soins O
à O
l'égard O
de O
son O
fils O
adolescent O
a O
été O
condamné O
mercredi O
soir O
à O
une O
peine O
de O
quatre O
ans O
de O
prison, O
dont O
trois O
ferme, O
par O
le O
tribunal O
correctionnel O
de O
Grasse B-LOC
, O
a-t-on O
appris O
de O
source O
judiciaire. O
Le O
prévenu O
était O
poursuivi O
pour O
"violences O
habituelles O
sur O
mineur O
de O
15 O
ans" O
et O
"privations O
de O
soins O
ou O
d'aliments O
compromettant O
la O
santé O
d'un O
mineur O
par O
ascendant O
ou O
personne O
ayant O
autorité". O
Quatre O
années O
de O
prison O
ferme O
avaient O
été O
requises. O
Une O
interdiction O
des O
droits O
civiques, O
civils O
et O
familiaux O
a O
également O
été O
prononcée. O
L'audience O
s'est O
tenue O
à O
huis-clos O
en O
présence O
de O
la O
victime O
aujourd'hui O
âgée O
de O
16 O
ans. O
Les O
maltraitances O
endurées O
par O
l'adolescent O
avaient O
été O
découvertes O
en O
mai O
2008, O
lorsqu'il O
s'était O
évanoui O
durant O
un O
cours O
au O
collège O
de O
Cannes B-LOC
où O
il O
était O
scolarisé. O
Des O
examens O
médicaux O
avaient O
diagnostiqué O
de O
"graves O
carences O
alimentaires" O
et O
un O
"manque O
d'hygiène". O
L'audition O
de O
l'adolescent O
et O
une O
enquête O
au O
domicile O
familial, O
une O
confortable O
villa O
de O
Mandelieu B-LOC
( O
Alpes-Maritimes B-LOC
), O
avaient O
révélé O
qu'il O
était O
logé O
dans O
une O
chambrette O
"d'une O
grande O
insalubrité" O
dont O
il O
n'était O
autorisé O
à O
sortir O
que O
pour O
se O
rendre O
au O
collège. O
Les O
policiers O
avaient O
également O
relevé O
qu'il O
était O
contraint O
d'uriner O
par O
la O
fenêtre O
de O
son O
réduit, O
nourri O
de O
manière O
aléatoire O
et O
exclu O
des O
repas O
familiaux O
auxquels O
participaient O
ses O
deux O
frères O
de O
11 O
et O
17 O
ans O
et O
ses O
deux O
demi-soeurs. O
Les O
premiers O
éléments O
de O
l'enquête O
laissaient O
alors O
penser O
que O
son O
calvaire O
avait O
commencé O
par O
des O
violences O
physiques O
à O
la O
mort O
de O
sa O
mère, O
huit O
ans O
plus O
tôt. O
L'adolescent O
avait O
été O
confiné O
dans O
la O
chambrette O
de O
l'entresol O
lorsque O
la O
nouvelle O
épouse O
de O
son O
père O
s'est O
installée O
à O
leur O
domicile, O
à O
l'automne O
2007. O
cor-smk/DS O
Le O
Mexique B-LOC
est O
officiellement O
entré O
en O
récession, O
avec O
une O
chute O
impressionnante O
de O
8,2 O
% O
de O
son O
produit O
intérieur O
brut O
(PIB) O
au O
premier O
trimestre O
2009, O
deuxième O
période O
négative O
consécutive O
pour O
la O
deuxième O
économie O
d' O
Amérique B-LOC
latine I-LOC
. O
"Le O
produit O
intérieur O
brut O
(PIB) O
a O
diminué O
de O
8,2 O
% O
en O
données O
réelles O
et O
en O
taux O
annuel O
pendant O
la O
période O
janvier-mars O
de O
2009", O
a O
annoncé O
mercredi O
l' O
Institut B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
statistique I-ORG
et I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
géographie I-ORG
( O
Inegi B-ORG
), O
dans O
un O
communiqué. O
Le O
PIB O
mexicain, O
voisin O
de O
1.000 O
milliards O
de O
dollars, O
avait O
déjà O
reculé O
de O
1 O
% O
au O
dernier O
trimestre O
2008, O
clôturant O
à O
la O
baisse O
une O
année O
en O
légère O
hausse O
générale O
de O
1,5 O
%, O
selon O
le O
ministère O
des O
Finances. O
Mercredi, O
quelques O
heures O
avant O
le O
communiqué O
de O
l' O
Inegi B-ORG
, O
le O
ministre O
des O
Finances, O
Agustin B-PER
Carstens I-PER
, O
avait O
pronostiqué O
un O
recul O
de O
5,5 O
% O
sur O
l'année, O
se O
rangeant O
à O
l'estimation O
avancée O
voici O
un O
peu O
plus O
d'une O
semaine O
par O
l'agence O
de O
notation O
financière O
Standard B-ORG
& I-ORG
Poor's I-ORG
. O
M. O
Carstens B-PER
avait O
pronostiqué O
le O
8 O
mai O
dernier O
un O
recul O
de O
4,1 O
% O
pour O
l'année, O
en O
soulignant O
que O
le O
pays O
entrait O
dans O
une O
période O
de O
récession. O
Il O
avait O
alors O
estimé O
que O
l'impact O
de O
l'épidémie O
de O
grippe O
porcine, O
qui O
a O
fait O
74 O
morts O
jusqu'ici O
dans O
le O
pays, O
compterait O
pour O
0,3 O
% O
dans O
ce O
recul O
du O
PIB. O
La O
dernière O
"fourchette" O
de O
la O
Banque B-ORG
centrale I-ORG
du I-ORG
Mexique I-ORG
prévoyait O
un O
PIB O
annuel O
en O
recul O
de O
3,8 O
% O
à O
4,8 O
% O
en O
2009, O
dans O
un O
rapport O
établi O
sur O
des O
données O
antérieures O
à O
l'épidémie. O
Des O
économistes O
avaient O
déjà O
averti O
que O
l'économie O
mexicaine O
connaîtrait O
sa O
pire O
année O
depuis O
1995, O
quand O
une O
crise O
économique O
et O
une O
lourde O
dévaluation O
du O
peso O
avaient O
fait O
chuter O
le O
PIB O
de O
6,9 O
%, O
dans O
une O
dépression O
restée O
dans O
les O
annales O
sous O
le O
nom O
de O
"L'effet O
Tequila". O
Le O
Mexique B-LOC
, O
dont O
l'économie O
dépend O
étroitement O
de O
ses O
liens O
industriels, O
commerciaux O
et O
financiers O
avec O
les O
Etats-Unis B-LOC
, O
paie O
au O
premier O
trimestre O
la O
chute O
de O
ses O
activités O
secondaires O
et O
tertiaires. O
Le O
secteur O
secondaire O
a O
perdu O
9,9 O
% O
dans O
son O
ensemble, O
avec O
un O
recul O
particulièrement O
marqué O
des O
industries O
manufacturières O
(13,8 O
%) O
et O
de O
la O
construction O
(7,7 O
%), O
a O
indiqué O
l' O
Inegi B-ORG
. O
Le O
secteur O
tertiaire O
a O
reculé O
de O
7,8 O
%, O
le O
commerce O
et O
l'immobilier O
étant O
les O
plus O
touchés. O
Le O
secteur O
primaire, O
au O
contraire, O
a O
progressé, O
mais O
de O
1,4 O
% O
seulement, O
grâce O
essentiellement O
à O
l'agriculture O
et O
à O
l'élevage. O
Le O
recul O
du O
PIB O
est O
dû O
principalement O
"à O
l'effondrement O
de O
la O
production O
automobile", O
fortement O
exportatrice O
vers O
un O
marché O
américain O
en O
grave O
dépression, O
a O
commenté O
une O
analyste O
de O
la O
société O
de O
conseil O
financier O
Bursametrica B-ORG
. O
Ce O
recul O
reflète O
plus O
généralement O
la O
détérioration O
des O
ventes O
mexicaines O
aux O
Etats-Unis B-LOC
, O
qui O
représentent O
à O
elles O
seules O
80 O
% O
des O
exportations O
du O
pays, O
a-t-elle O
ajouté. O
L'accélération O
de O
l'inflation, O
jusqu'à O
6,17 O
% O
en O
avril, O
a O
"découragé O
la O
consommation O
et O
s'est O
répercutée O
dans O
le O
secteur O
des O
services, O
qui O
représente O
60 O
% O
du O
PIB", O
a-t-elle O
encore O
rappelé. O
La O
banque O
ne O
croit O
toutefois O
ni O
à O
un O
affaiblissement O
du O
peso O
mexicain, O
actuellement O
en O
reprise O
face O
au O
dollar O
(13,07 O
pour O
un O
dollar, O
alors O
qu'il O
avait O
dépassé O
le O
cap O
des O
15 O
en O
début O
d'année), O
ni O
à O
une O
aggravation O
de O
l'inflation. O
Le O
recul O
du O
PIB O
devrait O
encore O
être O
très O
net O
au O
deuxième O
trimestre, O
à O
7,3 O
%, O
mais O
moins O
accentué O
au O
troisième, O
à O
1 O
%, O
selon O
la O
banque O
centrale. O
lp/gv/ih O
Le O
lancement O
de O
la O
série O
d'une O
cinquantaine O
de O
concerts O
de O
Michael B-PER
Jackson I-PER
, O
prévus O
à O
Londres B-LOC
à O
partir O
de O
cet O
été, O
a O
été O
repoussé O
de O
quelques O
jours, O
ont O
annoncé O
mercredi O
les O
organisateurs, O
assurant O
que O
cela O
n'avait O
"rien O
à O
voir" O
avec O
la O
santé O
de O
la O
star. O
Le O
premier O
concert O
qui O
devait O
avoir O
lieu O
le O
8 O
juillet O
à O
la O
salle O
O2, O
dans O
l'est O
de O
Londres B-LOC
, O
a O
été O
repoussé O
au O
13 O
du O
même O
mois, O
a O
déclaré O
la O
société O
AEG B-ORG
Live I-ORG
. O
Les O
trois O
concerts O
suivants O
des O
10,12 O
et O
14 O
juillet O
sont O
reportés O
à O
mars O
2010. O
Les O
billets O
pour O
la O
cinquantaine O
de O
spectacles O
prévus O
avaient O
été O
vendus O
initialement O
pour O
des O
dates O
allant O
du O
8 O
juillet O
au O
12 O
février O
2010. O
Le O
changement O
de O
dates O
"n'a O
absolument O
rien O
à O
voir O
avec O
la O
santé" O
de O
Michael B-PER
Jackson I-PER
, O
a O
assuré O
le O
président O
d' O
AEG B-ORG
Live I-ORG
, O
Randy B-PER
Phillips I-PER
. O
Le O
report O
est O
dû O
à O
"l'envergure" O
de O
la O
série O
de O
spectacles O
et O
au O
désir O
de O
permettre O
à O
tous O
les O
fans O
présents O
aux O
différents O
shows O
de O
profiter O
de O
la O
même O
performance. O
M. O
Phillips B-PER
a O
expliqué O
que O
l'ampleur O
de O
la O
série O
de O
concerts O
"nécessitait O
plus O
de O
temps O
pour O
monter O
la O
scène, O
programmer O
le O
contenu O
des O
éléments O
vidéos O
et, O
le O
plus O
important, O
pour O
les O
répétitions O
des O
costumes". O
Interrogé O
aux O
Etats-Unis B-LOC
au O
cours O
d'une O
conférence O
de O
presse O
transmise O
par O
internet, O
le O
président O
d' O
AEG B-ORG
Live I-ORG
a O
assuré O
que O
Michael B-PER
Jackson I-PER
était O
"dans O
une O
forme O
fantastique". O
"C'est O
un O
moment O
fort O
pour O
Michael B-PER
" O
car O
il O
"adore O
le O
processus O
créatif", O
a-t-il O
déclaré. O
Les O
spectateurs O
qui O
ont O
acheté O
des O
billets O
pour O
le O
concert O
d'ouverture O
de O
la O
série O
de O
shows, O
resteront O
les O
premiers O
à O
voir O
la O
performance O
de O
Michael B-PER
Jackson I-PER
. O
Mais O
ceux O
qui O
ont O
des O
billets O
pour O
les O
trois O
concerts O
suivants O
devront O
attendre O
jusqu'en O
mars O
2010. O
La O
star O
américaine O
avait O
déclaré O
en O
mars O
à O
Londres B-LOC
que O
cette O
série O
de O
shows O
serait O
son O
"rideau O
final". O
Les O
quelque O
500.000 O
billets O
mis O
en O
vente O
le O
13 O
mars O
pour O
la O
cinquantaine O
de O
concerts O
se O
sont O
vendus O
en O
quelques O
heures, O
selon O
les O
organisateurs. O
gj/ar/sb O
"Avec O
la O
crise, O
ça O
fait O
presque O
un O
an O
que O
je O
n'ai O
pas O
travaillé" O
: O
comme O
Zoubir B-PER
Zahraoui I-PER
, O
un O
millier O
de O
personnes, O
la O
plupart O
issues O
de O
l'immigration O
ou O
des O
cités, O
ont O
rencontré O
des O
recruteurs O
au O
stade O
Gerland O
de O
Lyon B-LOC
lors O
d'un O
salon O
de O
l'emploi O
spécial O
"diversité". O
Deux O
fois O
plus O
de O
candidats O
se O
sont O
présentés O
que O
lors O
de O
la O
précédente O
édition O
en O
2008, O
alors O
que O
la O
crise O
touche O
particulièrement O
les O
emplois O
précaires, O
légion O
en O
banlieue. O
Les O
entretiens, O
initialement O
organisés O
mercredi O
dans O
les O
loges O
VIP O
de O
l' O
Olympique B-ORG
Lyonnais I-ORG
, O
ont O
débordé O
dans O
les O
gradins. O
Zoubir, O
37 O
ans, O
monteur O
de O
véhicules O
depuis O
1O O
ans O
chez O
Renault B-ORG
, O
est O
au O
chômage O
depuis O
un O
an. O
Comme O
la O
plupart O
des O
candidats, O
il O
était O
en O
intérim, O
et O
son O
employeur O
ne O
l'a O
pas O
rappelé O
depuis O
le O
début O
de O
la O
crise. O
" O
Je O
viens O
de O
rencontrer O
un O
responsable O
de O
Coca-Cola B-ORG
qui O
m'a O
dit O
qu'il O
y O
avait O
peut O
être O
des O
places O
de O
chauffeur O
remplaçant. O
Ca O
serait O
pour O
quelques O
semaines O
seulement, O
mais O
c'est O
déjà O
ça O
", O
sourit-il. O
Une O
dizaine O
de O
groupes O
privés O
ainsi O
que O
l'armée O
et O
des O
collectivités, O
ont O
répondu O
présent O
pour O
ce O
salon O
"Job O
et O
Cité", O
le O
quatrième O
organisé O
dans O
un O
stade O
par O
le O
cabinet O
de O
conseil O
Nes B-ORG
et I-ORG
Cité I-ORG
, O
basé O
à O
Vaulx-en-Velin B-LOC
, O
dans O
la O
banlieue O
lyonnaise. O
Ce O
cabinet O
a O
été O
créé O
il O
y O
a O
huit O
ans O
par O
un O
ancien O
boxeur, O
Abdel B-PER
Belmokadem I-PER
, O
figure O
des O
émeutes O
à O
Vaulx-en-Velin B-LOC
en O
1990, O
devenu O
dans O
la O
foulée O
l'un O
des O
premiers O
médiateurs O
sociaux O
en O
France B-LOC
. O
"J'ai O
gagné O
pas O
mal O
d'argent, O
et O
au O
lieu O
d'acheter O
des O
4x4, O
j'ai O
décidé O
d'investir O
dans O
la O
banlieue O
et O
pour O
les O
minorités", O
explique-t-il. O
Il O
prévoit O
d'organiser O
mi-2010 O
des O
opérations O
similaires O
dans O
des O
stades O
de O
L1 O
de O
la O
région O
( O
Grenoble B-LOC
, O
Saint-Etienne B-LOC
), O
voire O
à O
Paris B-LOC
ou O
Lens B-LOC
s'il O
trouve O
des O
partenaires. O
Aux O
candidats O
nerveux O
qui O
patientent O
sous O
le O
soleil, O
il O
lance, O
façon O
grand O
frère O
: O
" O
On O
fait O
ça O
parce O
qu'on O
a O
connu O
les O
mêmes O
galères O
que O
vous. O
On O
a O
un O
réseau O
d'entreprise O
et O
on O
le O
met O
à O
votre O
disposition O
". O
Sanofi B-ORG
Pasteur I-ORG
est O
ainsi O
venu O
recruter O
une O
cinquantaine O
d'ouvriers O
en O
intérim, O
pour O
conditionner O
les O
vaccins O
de O
la O
grippe O
d'ici O
l'automne, O
des O
comptables O
remplaçants O
pour O
l'été O
et O
quelques O
techniciens O
en O
CDD. O
L'an O
dernier, O
Sanofi B-ORG
avait O
employé O
12 O
personnes O
dans O
les O
trois O
mois O
suivant O
l'opération, O
parmi O
les O
135 O
qui O
avaient O
laissé O
un O
CV. O
"Au O
départ, O
nous O
venions O
pour O
trouver O
des O
candidats O
issus O
des O
minorités O
visibles, O
mais O
finalement O
toutes O
les O
minorités O
sont O
représentées", O
explique O
Armelle B-PER
Faivre I-PER
, O
responsable O
des O
relations O
humaines O
de O
Sanofi B-ORG
Pasteur I-ORG
. O
"Les O
gens O
qui O
viennent O
ici O
sont O
souvent O
plus O
en O
difficulté O
que O
ceux O
qui O
postulent O
spontanément O
ou O
via O
des O
annonces O
classiques," O
confirme O
Emmanuelle B-PER
Brugot I-PER
, O
de O
Coca-Cola B-ORG
. O
" O
L'an O
dernier, O
nous O
avions O
recruté O
un O
jeune O
de O
Vaulx-en-Velin B-LOC
comme O
représentant O
dans O
les O
grandes O
surfaces, O
et O
il O
est O
devenu O
notre O
meilleur O
attaché O
commercial. O
Ce O
matin, O
j'ai O
déjà O
repéré O
un O
jeune O
de O
Vénissieux B-LOC
qui O
a O
le O
profil O
pour O
faire O
un O
stage O
commercial O
rémunéré O
cet O
été O
", O
ajoute-t-elle. O
Trois O
médiateurs O
ont O
écumé O
les O
cages O
d'escaliers O
ces O
deux O
derniers O
mois, O
des O
annonces O
ont O
été O
diffusées O
sur O
OL B-ORG
TV I-ORG
et O
NRJ B-ORG
, O
pour O
faire O
venir O
ceux O
qui O
ne O
fréquentent O
pas O
les O
Pôles O
emploi O
. O
"Le O
stade O
est O
plus O
convivial O
qu'une O
entreprise, O
et O
beaucoup O
connaissent O
déjà O
les O
lieux, O
c'est O
rassurant", O
souligne O
Mme O
Faivre B-PER
. O
cnp/dth/jcc O
Le O
bilan O
de O
la O
grippe O
porcine O
au O
Mexique B-LOC
est O
passé O
mercredi O
à O
75 O
morts O
"confirmés", O
un O
de O
plus O
que O
la O
veille, O
et O
à O
3.817 O
malades, O
a O
annoncé O
le O
ministère O
mexicain O
de O
la O
Santé. O
La O
courbe O
de O
l'épidémie O
au O
Mexique B-LOC
est O
toujours O
"descendante", O
a O
souligné O
le O
ministère O
dans O
un O
communiqué, O
soulignant O
que O
le O
nombre O
de O
décès O
représentait O
1,9 O
% O
du O
total O
de O
cas O
confirmés. O
L' O
Organisation B-ORG
mondiale I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Santé I-ORG
( O
OMS B-ORG
) O
a O
fait O
état O
mercredi O
d'un O
total O
de O
80 O
morts O
à O
travers O
le O
monde, O
dans O
cette O
épidémie O
dont O
le O
Mexique B-LOC
a O
été O
le O
foyer O
initial. O
Mais O
le O
total O
mondial O
est O
supérieur, O
si O
l'on O
s'en O
tient O
à O
l'addition O
des O
bilans O
annoncés O
par O
les O
pays. O
Soixante-huit O
des O
malades O
décédés O
au O
Mexique B-LOC
, O
dont O
le O
dernier O
comptabilisé, O
avaient O
présenté O
des O
symptômes O
avant O
le O
23 O
avril, O
date O
à O
laquelle O
le O
gouvernement O
a O
lancé O
l'alerte O
alors O
même O
qu'on O
ignorait O
encore O
"de O
quel O
virus O
il O
s'agissait", O
a O
souligné O
le O
ministère. O
Le O
retour O
à O
une O
vie O
normale O
se O
confirme O
au O
Mexique B-LOC
, O
mais O
les O
autorités O
sanitaires O
maintiennent O
leurs O
recommandations O
de O
prévention, O
comme O
des O
lavages O
des O
mains O
fréquents, O
l'abstention O
du O
baiser O
pour O
se O
saluer, O
et O
le O
port O
du O
masque O
dans O
les O
endroits O
de O
grande O
densité O
de O
population, O
les O
transports O
publics O
en O
particulier. O
Le O
masque O
a O
quasiment O
disparu O
des O
rues O
de O
la O
capitale, O
et O
le O
port O
de O
la O
cravate, O
déconseillé O
au O
plus O
fort O
de O
l'épidémie, O
a O
fait O
sa O
réapparition, O
y O
compris O
au O
plus O
haut O
niveau O
: O
le O
président O
mexicain O
Felipe B-PER
Calderon I-PER
la O
portait O
à O
nouveau O
mercredi O
matin, O
lors O
d'un O
rendez-vous O
avec O
des O
investisseurs, O
a-t-on O
constaté. O
gbv-lp/gv/jr O
Le O
président O
Barack B-PER
Obama I-PER
a O
approuvé O
un O
accord O
de O
coopération O
nucléaire O
civile O
avec O
les O
Emirats B-LOC
arabes I-LOC
unis I-LOC
et O
a O
décidé O
de O
le O
soumettre O
à O
l'examen O
ultime O
du O
Congrès O
avant O
son O
entrée O
en O
vigueur, O
a O
indiqué O
la O
Maison B-ORG
Blanche I-ORG
mercredi. O
M. O
Obama B-PER
a O
donné O
son O
approbation O
en O
dépit O
du O
scandale O
causé O
récemment O
par O
la O
diffusion O
d'une O
vidéo O
montrant O
un O
membre O
de O
la O
famille O
royale O
du O
président O
des O
Emirats B-LOC
en O
train O
de O
torturer O
un O
homme. O
Le O
Washington B-ORG
Post I-ORG
écrivait O
mercredi O
que O
l'affaire O
avait O
compliqué O
le O
processus O
devant O
mener O
à O
l'entrée O
en O
vigueur O
de O
l'accord. O
Dans O
une O
note O
adressée O
à O
la O
secrétaire O
d'Etat O
et O
au O
secrétaire O
à O
l'Energie, O
et O
publiée O
par O
la O
Maison B-ORG
Blanche I-ORG
, O
M. O
Obama B-PER
dit O
cependant O
avoir O
conclu O
que O
l'accord O
favoriserait O
la O
défense O
et O
la O
sécurité O
commune O
et O
ne O
représentait O
pas O
un O
"risque O
déraisonnable". O
L'accord O
doit O
à O
présent O
être O
soumis O
à O
l'examen O
du O
Congrès O
et O
entrera O
en O
vigueur O
si, O
après O
90 O
jours O
de O
session, O
le O
Congrès O
n'a O
pas O
adopté O
une O
loi O
pour O
s'y O
opposer. O
L'accord O
permet O
la O
vente O
par O
les O
Etats-Unis B-LOC
de O
technologies O
et O
de O
matériaux O
nucléaires O
à O
cette O
monarchie O
du O
Golfe B-LOC
exportatrice O
de O
pétrole O
et O
voisine O
de O
l' O
Iran B-LOC
. O
Le O
texte O
fixe O
des O
limites O
à O
la O
vente O
de O
matériaux, O
prévoit O
des O
contrôles O
pour O
prévenir O
la O
prolifération O
et O
interdit O
toute O
activité O
d'enrichissement O
ou O
de O
retraitement O
d'uranium O
aux O
Emirats B-LOC
, O
qui O
s'engagent O
à O
ne O
pas O
utiliser O
les O
matériaux O
fissiles O
à O
des O
fins O
militaires, O
selon O
le O
département O
d'Etat. O
lal/chv/jb O
Le O
site O
de O
petites O
annonces O
sur O
internet O
Craigslist B-ORG
a O
annoncé O
mercredi O
qu'il O
avait O
déposé O
plainte O
contre O
le O
ministre O
de O
la O
Justice O
de O
l'Etat O
de O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
(sud-est O
des O
Etats-Unis B-LOC
), O
qui O
le O
menace O
de O
poursuites O
pénales O
pour O
ses O
annonces O
classées O
"services O
érotiques". O
Craigslist B-ORG
a O
renoncé O
la O
semaine O
dernière O
à O
la O
section O
"services O
érotiques" O
de O
ses O
petites O
annonces, O
sous O
la O
pression O
de O
plusieurs O
ministres O
de O
la O
Justice O
d'Etats O
américains O
qui O
l'accusaient O
d'être O
une O
source O
de O
prostitution. O
Cette O
levée O
de O
boucliers O
coïncidait O
également O
avec O
une O
affaire O
de O
meurtre O
dans O
laquelle O
le O
tueur O
avait O
rencontré O
sa O
victime O
par O
l'intermédiaire O
d'une O
petite O
annonce O
qu'elle O
avait O
passée O
sur O
le O
site. O
L'un O
des O
patrons O
de O
Craigslist B-ORG
, O
Jim B-PER
Buckmaster I-PER
, O
se O
plaint O
mercredi O
sur O
le O
blog O
de O
l'entreprise O
du O
fait O
que O
le O
ministre O
de O
la O
Justice O
de O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
, O
Henry B-PER
McMaster I-PER
, O
continue O
de O
menacer O
le O
site O
d'une O
action O
en O
justice O
malgré O
le O
retrait O
de O
la O
section O
"services O
érotiques". O
En O
conséquence, O
indique O
M. O
Buckmaster B-PER
, O
Craigslist B-ORG
a O
porté O
plainte O
auprès O
d'un O
tribunal O
fédéral O
de O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
contre O
M. O
McMaster B-PER
, O
demandant O
une O
injonction O
pour O
qu'il O
cesse O
"ses O
menaces O
répétées O
de O
poursuites O
pénales O
envers O
Craigslist B-ORG
et O
ses O
dirigeants". O
M. O
McMaster B-PER
accuse O
Craigslist B-ORG
de O
promouvoir O
la O
prostitution, O
et O
ses O
exigences, O
selon O
la O
direction O
de O
Craigslist B-ORG
, O
obligeraient O
la O
société O
dont O
le O
siège O
est O
à O
San B-LOC
Francisco I-LOC
à O
cesser O
complètement O
ses O
activités O
en O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
. O
Craigslist B-ORG
a O
annoncé O
il O
y O
a O
une O
semaine O
que O
cette O
section O
serait O
remplacée O
par O
une O
nouvelle O
catégorie O
intitulée O
"services O
pour O
adultes", O
ouverte O
à O
"des O
services O
légaux O
pour O
adultes" O
et O
où O
chaque O
annonce O
serait O
examinée O
par O
des O
membres O
de O
Craigslist B-ORG
et O
facturée O
10 O
dollars. O
cl/cel/chv O
La O
réussite O
de O
la O
mission O
de O
la O
navette O
Atlantis, O
qui O
a O
donné O
une O
nouvelle O
jeunesse O
au O
satellite O
Hubble, O
montre O
la O
supériorité O
de O
l'homme O
sur O
les O
robots O
lorsqu'il O
s'agit O
de O
travailler O
dans O
l'espace, O
ont O
souligné O
mercredi O
ses O
astronautes O
à O
deux O
jours O
de O
l'atterrissage. O
Au O
cours O
du O
premier O
dialogue O
en O
direct O
avec O
des O
journalistes O
depuis O
le O
début O
de O
la O
mission O
le O
11 O
mai, O
l'équipage O
d'Atlantis O
est O
revenu O
sur O
les O
difficultés O
rencontrées O
lors O
de O
la O
remise O
en O
état O
de O
Hubble, O
qui O
a O
nécessité O
cinq O
sorties O
dans O
l'espace. O
"C'est O
incroyable O
de O
réaliser O
à O
quel O
point O
les O
choses O
ont O
été O
difficiles O
à O
certains O
moments", O
a O
déclaré O
le O
commandant O
d'Atlantis, O
Scott B-PER
Altman I-PER
. O
"Mais O
ensuite O
nous O
les O
avons O
surmontées O
et O
tout O
a O
été O
couronné O
de O
succès, O
nous O
avons O
très O
bien O
réussi", O
s'est-il O
félicité. O
"Beaucoup O
de O
ce O
que O
nous O
avons O
fait O
n'aurait O
pu O
être O
accompli O
par O
des O
robots", O
a O
souligné O
de O
son O
côté O
John B-PER
Grunsfeld I-PER
, O
qui O
a O
dirigé O
trois O
des O
sorties O
spatiales. O
" O
C'est O
là O
que O
les O
humains O
sont O
réellement O
utiles. O
Nous O
sommes O
capables O
de O
faire O
face O
à O
des O
situations O
inattendues, O
et O
nous O
le O
faisons O
tout O
le O
temps O
". O
La O
plupart O
des O
sorties O
dans O
l'espace O
des O
astronautes O
ont O
duré O
plus O
longtemps O
que O
prévu, O
en O
raison O
de O
multiples O
accrocs O
techniques O
au O
fur O
et O
à O
mesure O
de O
la O
remise O
en O
état O
du O
vieux O
télescope O
de O
19 O
ans, O
qui O
a O
subi O
une O
cure O
de O
jouvence O
qui O
lui O
permettra O
de O
continuer O
à O
envoyer O
des O
images O
de O
l'espace O
en O
attendant O
son O
successeur, O
prévu O
dans O
cinq O
ans. O
str/cel/bar O
La O
réussite O
de O
la O
mission O
de O
la O
navette O
Atlantis, O
qui O
a O
donné O
une O
nouvelle O
jeunesse O
au O
satellite O
Hubble, O
montre O
la O
supériorité O
de O
l'homme O
sur O
les O
robots O
lorsqu'il O
s'agit O
de O
travailler O
dans O
l'espace, O
ont O
souligné O
mercredi O
ses O
astronautes O
à O
deux O
jours O
de O
l'atterrissage. O
Au O
cours O
du O
premier O
dialogue O
en O
direct O
avec O
des O
journalistes O
depuis O
le O
début O
de O
la O
mission O
le O
11 O
mai, O
l'équipage O
d'Atlantis O
est O
revenu O
sur O
les O
difficultés O
rencontrées O
lors O
de O
la O
remise O
en O
état O
de O
Hubble, O
qui O
a O
nécessité O
cinq O
sorties O
dans O
l'espace. O
"C'est O
incroyable O
de O
réaliser O
à O
quel O
point O
les O
choses O
ont O
été O
difficiles O
à O
certains O
moments", O
a O
déclaré O
le O
commandant O
d'Atlantis, O
Scott B-PER
Altman I-PER
. O
"Mais O
ensuite O
nous O
les O
avons O
surmontées O
et O
tout O
a O
été O
couronné O
de O
succès, O
nous O
avons O
très O
bien O
réussi", O
s'est-il O
félicité. O
"Beaucoup O
de O
ce O
que O
nous O
avons O
fait O
n'aurait O
pu O
être O
accompli O
par O
des O
robots", O
a O
souligné O
de O
son O
côté O
John B-PER
Grunsfeld I-PER
, O
qui O
a O
dirigé O
trois O
des O
sorties O
spatiales. O
" O
C'est O
là O
que O
les O
humains O
sont O
réellement O
utiles. O
Nous O
sommes O
capables O
de O
faire O
face O
à O
des O
situations O
inattendues, O
et O
nous O
le O
faisons O
tout O
le O
temps O
". O
La O
plupart O
des O
sorties O
dans O
l'espace O
des O
astronautes O
ont O
duré O
plus O
longtemps O
que O
prévu, O
en O
raison O
de O
multiples O
accrocs O
techniques O
au O
fur O
et O
à O
mesure O
de O
la O
remise O
en O
état O
du O
vieux O
télescope O
de O
19 O
ans, O
qui O
a O
subi O
une O
cure O
de O
jouvence O
qui O
lui O
permettra O
de O
continuer O
à O
envoyer O
des O
images O
de O
l'espace O
en O
attendant O
son O
successeur, O
prévu O
dans O
cinq O
ans. O
Une O
mission O
de O
contrôle O
des O
experts O
en O
imagerie O
de O
l'agence O
spatiale O
américaine O
( O
Nasa B-ORG
) O
a O
permis O
de O
constater O
que O
le O
bouclier O
thermique O
de O
la O
navette O
n'avait O
pas O
souffert O
au O
cours O
de O
ce O
voyage. O
Les O
astronautes O
ont O
eux-mêmes O
inspecté O
le O
nez O
et O
les O
ailes O
de O
la O
navette O
grâce O
à O
des O
caméras O
installées O
à O
l'extrémité O
du O
bras O
robotisé O
d'Atlantis O
et O
aucun O
problème O
n'a O
été O
détecté O
là O
non O
plus. O
L'atterrissage O
est O
prévu O
au O
Centre B-LOC
spatial I-LOC
Kennedy I-LOC
de O
la O
Nasa B-ORG
à O
Cap O
Canaveral O
( O
Floride B-LOC
, O
sud-est) O
vendredi O
à O
10H01 O
locales O
(14H01 O
GMT), O
mais O
en O
raison O
du O
risque O
d'intempéries, O
les O
astronautes O
ont O
reçu O
l'ordre O
d'éteindre O
certains O
ordinateurs O
de O
bord O
pour O
économiser O
de O
l'électricité, O
au O
cas O
où O
il O
leur O
faudrait O
rester O
en O
orbite O
pendant O
le O
week-end. O
En O
attendant, O
l'équipage O
d'Atlantis O
est O
invité O
jeudi, O
via O
une O
retransmission O
satellitaire, O
à O
une O
audition O
devant O
une O
commission O
du O
Congrès O
chargée O
d'examiner O
le O
budget O
2010 O
de O
la O
Nasa B-ORG
. O
Et O
le O
président O
américain, O
Barack B-PER
Obama I-PER
, O
devait O
appeler O
Atlantis O
mercredi O
en O
soirée O
depuis O
la O
Maison B-ORG
Blanche I-ORG
pour O
une O
conversation O
privée O
avec O
ses O
sept O
astronautes. O
str/cel/bar O
Le O
site O
de O
petites O
annonces O
sur O
internet O
Craigslist B-ORG
a O
annoncé O
mercredi O
qu'il O
avait O
déposé O
plainte O
contre O
le O
ministre O
de O
la O
Justice O
de O
l'Etat O
de O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
(sud-est O
des O
Etats-Unis B-LOC
), O
qui O
le O
menace O
de O
poursuites O
pénales O
pour O
ses O
annonces O
classées O
"services O
érotiques". O
Craigslist B-ORG
a O
renoncé O
la O
semaine O
dernière O
à O
la O
section O
"services O
érotiques" O
de O
ses O
petites O
annonces, O
sous O
la O
pression O
de O
plusieurs O
ministres O
de O
la O
Justice O
d'Etats O
américains O
qui O
l'accusaient O
d'être O
une O
source O
de O
prostitution. O
Cette O
levée O
de O
boucliers O
coïncidait O
également O
avec O
une O
affaire O
de O
meurtre O
dans O
laquelle O
le O
tueur O
avait O
rencontré O
sa O
victime O
par O
l'intermédiaire O
d'une O
petite O
annonce O
qu'elle O
avait O
passée O
sur O
le O
site. O
L'un O
des O
patrons O
de O
Craigslist B-ORG
, O
Jim B-PER
Buckmaster I-PER
, O
se O
plaint O
mercredi O
sur O
le O
blog O
de O
l'entreprise O
du O
fait O
que O
le O
ministre O
de O
la O
Justice O
de O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
, O
Henry B-PER
McMaster I-PER
, O
continue O
de O
menacer O
le O
site O
d'une O
action O
en O
justice O
malgré O
le O
retrait O
de O
la O
section O
"services O
érotiques". O
En O
conséquence, O
indique O
M. B-PER
Buckmaster I-PER
, O
Craigslist B-ORG
a O
porté O
plainte O
auprès O
d'un O
tribunal O
fédéral O
de O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
contre O
M. O
McMaster B-PER
, O
demandant O
une O
injonction O
pour O
qu'il O
cesse O
"ses O
menaces O
répétées O
de O
poursuites O
pénales O
envers O
Craigslist B-ORG
et O
ses O
dirigeants". O
M. O
McMaster B-PER
accuse O
Craigslist B-ORG
de O
promouvoir O
la O
prostitution, O
et O
ses O
exigences, O
selon O
la O
direction O
de O
Craigslist B-ORG
, O
obligeraient O
la O
société O
dont O
le O
siège O
est O
à O
San B-LOC
Francisco I-LOC
à O
cesser O
complètement O
ses O
activités O
en O
Caroline B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
. O
Par O
ailleurs, O
le O
ministre O
de O
la O
Justice O
de O
l'Etat O
de O
New B-LOC
York I-LOC
(nord-est), O
Andrew B-PER
Cuomo I-PER
, O
a O
annoncé O
mercredi O
que O
la O
police O
avait O
démantelé O
un O
réseau O
de O
prostitution O
qui O
utilisait O
Craigslist B-ORG
et O
avait O
procédé O
à O
sept O
interpellations. O
Dans O
un O
communiqué, O
M. O
Cuomo B-PER
indique O
que O
ce O
réseau O
"passait O
des O
annonces O
exclusivement O
sur O
la O
section O
' O
services O
érotiques O
' O
de O
Craigslist B-ORG
". O
"Tant O
que O
Craigslist B-ORG
ne O
mettra O
pas O
en O
place O
de O
réelles O
protections, O
(le O
site) O
continuera O
à O
constituer O
un O
environnement O
où O
des O
actes O
criminels O
pourront O
se O
développer O
en O
toute O
impunité", O
écrit-il. O
Craigslist B-ORG
a O
répondu O
dans O
un O
communiqué O
que O
"le O
mauvais O
usage O
de O
Craigslist B-ORG
en O
lien O
avec O
des O
activités O
illicites O
est O
inacceptable" O
et O
a O
assuré O
"travailler O
étroitement O
avec O
les O
représentants O
de O
la O
loi O
pour O
régler" O
ce O
problème. O
Le O
site O
ajoute O
que O
l'opération O
de O
la O
police O
de O
New B-LOC
York I-LOC
a O
eu O
lieu O
en O
2008, O
bien O
avant O
que O
Craigslist B-ORG
ne O
décide O
de O
supprimer O
la O
section O
"services O
érotiques". O
Craigslist B-ORG
a O
annoncé O
il O
y O
a O
une O
semaine O
que O
cette O
section O
serait O
remplacée O
par O
une O
nouvelle O
catégorie O
intitulée O
"services O
pour O
adultes", O
ouverte O
à O
"des O
services O
légaux O
pour O
adultes" O
et O
où O
chaque O
annonce O
serait O
examinée O
par O
des O
membres O
de O
Craigslist B-ORG
et O
facturée O
10 O
dollars. O
cl/cel/chv/jb O
La O
secrétaire O
d'Etat O
américaine O
Hillary B-PER
Clinton I-PER
a O
jugé O
mercredi O
"scandaleux" O
le O
procès O
de O
la O
dirigeante O
de O
l'opposition O
birmane O
Aung B-PER
San I-PER
Suu I-PER
Kyi I-PER
mais O
espéré O
que O
celui-ci O
prenne O
fin O
bientôt O
avec O
sa O
libération. O
Mme O
Clinton B-PER
a O
assuré O
que O
l'administration O
du O
président O
Barack B-PER
Obama I-PER
essayait O
de O
voir O
si O
des O
pays O
tiers O
pouvaient O
faire O
pression O
sur O
la O
junte O
militaire O
au O
pouvoir O
en O
Myanmar B-LOC
afin O
d'obtenir O
la O
libération O
de O
la O
lauréate O
du O
prix O
Nobel O
de O
la O
paix, O
âgée O
de O
63 O
ans. O
"Il O
est O
évident O
que O
la O
Chine B-LOC
, O
l' O
Inde B-LOC
et O
d'autres O
sont O
des O
acteurs O
de O
premier O
plan", O
a O
dit O
Mme O
Clinton B-PER
, O
laissant O
entendre O
que O
ces O
pays O
seraient O
approchés. O
"Nous O
allons O
tenter O
(de O
faire O
pression O
pour O
qu'elle O
soit O
libérée), O
et O
je O
ne O
pense O
pas O
que O
je O
puisse O
faire O
une O
quelconque O
promesse O
parce O
que O
nous O
ne O
savons O
pas O
si O
nous O
allons O
réussir O
à O
les O
convaincre O
ou O
pas", O
a-t-elle O
ajouté O
devant O
une O
sous-commission O
du O
Sénat B-ORG
supervisant O
le O
budget O
du O
département O
d'Etat. O
"Mais O
c'est O
scandaleux O
qu'ils O
soient O
en O
train O
de O
la O
juger O
et O
qu'ils O
continuent O
de O
la O
détenir O
en O
raison O
de O
sa O
popularité O
politique", O
a O
dit O
la O
chef O
de O
la O
diplomatie O
américaine, O
rappelant O
que O
la O
junte O
militaire O
avait O
l'intention O
d'organiser O
des O
élections O
en O
2010. O
Ces O
élections O
seront O
"illégitimes O
en O
raison O
de O
la O
manière O
dont O
ils O
l'ont O
traitée", O
a-t-elle O
poursuivi. O
"Nous O
espérons O
donc O
que O
ce O
procès O
sans O
fondement O
prendra O
fin O
avec O
sa O
libération O
rapide O
et O
qu'ensuite O
son O
parti O
ou O
elle-même O
reviendront O
d'une O
manière O
ou O
d'une O
autre O
sur O
la O
scène O
politique", O
a O
indiqué O
Mme O
Clinton B-PER
. O
Aung B-PER
San I-PER
Suu I-PER
Kyi I-PER
est O
jugée O
depuis O
lundi O
à O
Rangoun B-LOC
pour O
avoir, O
selon O
le O
régime O
militaire, O
enfreint O
les O
règles O
de O
son O
assignation O
à O
résidence O
en O
hébergeant O
début O
mai, O
pour O
deux O
nuits, O
un O
Américain O
qui O
a O
gagné O
à O
la O
nage O
sa O
demeure O
située O
en O
bordure O
d'un O
lac. O
Elle O
est O
passible O
de O
cinq O
ans O
de O
prison, O
ce O
qui O
l'excluerait O
du O
paysage O
politique O
pendant O
les O
élections O
controversées O
de O
2010. O
lc/sf/chv O
La O
police O
colombienne O
a O
annoncé O
mercredi O
avoir O
saisi O
3,2 O
tonnes O
de O
cocaïne O
dans O
le O
port O
caribéen O
de O
Carthagène B-LOC
(nord) O
lors O
d'une O
opération O
menée O
avec O
l'agence O
antidrogue O
américaine O
( O
DEA B-ORG
). O
Le O
chargement O
a O
été O
découvert O
dans O
un O
entrepôt O
de O
ce O
port O
situé O
à O
quelque O
1.100 O
km O
au O
nord O
de O
Bogota B-LOC
et O
devait O
être O
envoyé O
par O
la O
mer O
au O
Mexique B-LOC
et O
aux O
Etats-Unis B-LOC
, O
a O
annoncé O
à O
la O
presse O
le O
chef O
de O
la O
police O
judiciaire, O
le O
général O
Luis B-PER
Alberto I-PER
Ramírez I-PER
. O
La O
drogue, O
d'une O
valeur O
de O
98 O
millions O
de O
dollars O
selon O
la O
police, O
aurait O
appartenu O
à O
Daniel B-PER
Barrera I-PER
, O
alias O
le O
"Fou O
Barrera", O
l'un O
des O
narcotrafiquants O
les O
plus O
recherchés O
en O
Colombie B-LOC
. O
Selon O
la O
police O
judiciaire, O
la O
saisie O
du O
chargement O
est O
le O
fruit O
d'une O
opération O
menée O
conjointement O
avec O
l'agence O
antidrogue O
américaine O
pour O
éviter O
la O
résurgence O
de O
"barons" O
de O
la O
drogue O
après O
la O
mort O
ou O
l'arrestation O
de O
plusieurs O
des O
principaux O
parrains O
colombiens O
depuis O
un O
an. O
La O
Colombie B-LOC
produit O
annuellement O
quelque O
600 O
tonnes O
de O
cocaïne, O
soit O
plus O
de O
60 O
% O
de O
la O
production O
mondiale, O
selon O
les O
Nations B-ORG
unies I-ORG
. O
Celle-ci O
a O
notamment O
servi O
à O
financer O
des O
groupes O
armés, O
paramilitaires O
ou O
guérillas. O
Selon O
des O
informations O
parues O
dans O
la O
presse O
locale, O
la O
guérilla O
des O
Farc B-ORG
( O
Forces B-ORG
armées I-ORG
révolutionnaires I-ORG
de I-ORG
Colombie I-ORG
, O
marxistes), O
obtiendrait O
annuellement O
entre O
cinq O
et O
600 O
millions O
de O
dollars O
grâce O
au O
trafic O
de O
la O
cocaïne. O
axm-mck/jb O
Un O
condamné O
à O
mort O
pour O
meurtre O
a O
été O
exécuté O
dans O
le O
Missouri B-LOC
(centre) O
mercredi O
en O
plein O
débat O
sur O
la O
peine O
de O
mort O
dans O
cet O
Etat O
qui O
n'a O
pas O
mené O
d'exécution O
depuis O
2005. O
Dennis B-PER
Skillicorn I-PER
, O
un O
Blanc O
de O
49 O
ans, O
a O
été O
exécuté O
par O
injection O
mortelle O
peu O
après O
minuit O
dans O
la O
nuit O
de O
mardi O
à O
mercredi O
à O
la O
prison O
de O
Bonne B-LOC
Terre I-LOC
, O
a O
indiqué O
mercredi O
à O
l' O
AFP B-ORG
le O
bureau O
du O
procureur O
général O
de O
l'Etat. O
Il O
avait O
été O
condamné O
pour O
son O
rôle O
dans O
le O
meurtre O
en O
1994 O
d'un O
automobiliste O
qui O
s'était O
arrêté O
pour O
aider O
à O
réparer O
la O
voiture O
en O
panne O
de O
M. O
Skillicorn B-PER
et O
d'un O
de O
ses O
acolytes. O
Bien O
qu'ayant O
participé O
à O
l'agression, O
le O
condamné O
a O
toujours O
affirmé O
qu'il O
n'était O
pas O
celui O
qui O
avait O
tiré O
et O
tué O
l'automobiliste. O
Ses O
défenseurs O
ont O
mis O
en O
avant O
le O
comportement O
exemplaire O
de O
Skillicorn B-PER
, O
qui O
a O
notamment O
édité O
un O
magazine O
pour O
les O
prisonniers O
du O
couloir O
de O
la O
mort. O
Il O
avait O
épousé O
une O
ancienne O
journaliste O
du O
quotidien O
local O
Kansas B-ORG
City I-ORG
Star I-ORG
, O
rencontrée O
lorsqu'il O
était O
en O
prison. O
Il O
s'agit O
de O
la O
67e O
exécution O
dans O
le O
Missouri B-LOC
depuis O
1976, O
la O
première O
depuis O
2005. O
A O
cette O
époque, O
la O
manière O
dont O
était O
pratiquée O
l'injection O
mortelle O
avait O
été O
vivement O
critiquée O
car O
elle O
pouvait O
donner O
lieu O
à O
des O
souffrances. O
Un O
moratoire O
de O
fait O
avait O
alors O
été O
engagé O
au O
niveau O
national, O
prolongé O
lorsque O
la O
Cour B-ORG
suprême I-ORG
s'était O
saisie, O
en O
2007, O
précisément O
de O
la O
question O
du O
caractère O
"cruel" O
de O
cette O
méthode O
d'exécution. O
Depuis O
que O
la O
plus O
haute O
juridiction O
du O
pays O
a O
déclaré O
que O
l'injection O
mortelle O
était O
conforme O
à O
la O
Constitution, O
en O
avril O
2008, O
66 O
condamnés O
ont O
été O
mis O
à O
mort O
aux O
Etats-Unis B-LOC
. O
vmt/lum/chv O
Le O
bilan O
des O
cas O
de O
grippe O
porcine O
au O
Canada B-LOC
a O
été O
révisé O
mercredi O
à O
719 O
par O
les O
autorités O
sanitaires, O
qui O
ont O
souligné O
que O
seules O
13 O
personnes O
infectées O
par O
ce O
virus O
avaient O
dû O
être O
hospitalisées. O
Plus O
de O
200 O
nouveaux O
cas O
ont O
été O
enregistrés O
depuis O
la O
fin O
de O
la O
semaine O
dernière, O
a O
indiqué O
l' O
Agence B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
santé I-ORG
publique I-ORG
du I-ORG
Canada I-ORG
dans O
un O
communiqué. O
"Sur O
les O
719 O
cas O
confirmés, O
treize O
ont O
nécessité O
une O
hospitalisation, O
ce O
qui O
confirme O
(...) O
que O
la O
gravité O
des O
symptômes O
ressemble O
à O
ceux O
de O
la O
grippe O
saisonnière", O
a O
déclaré O
le O
chef O
de O
la O
santé O
publique O
du O
Canada B-LOC
, O
le O
Dr O
David B-PER
Butler-Jones I-PER
. O
Province O
canadienne O
la O
plus O
peuplée O
et O
la O
plus O
touchée O
par O
l'épidémie, O
l' O
Ontario B-LOC
a O
rapporté O
97 O
nouveaux O
cas, O
portant O
à O
284 O
le O
nombre O
de O
personnes O
atteintes O
de O
la O
grippe O
A O
(H1N1). O
Troisième O
pays O
le O
plus O
touché O
après O
le O
Mexique B-LOC
et O
les O
Etats-Unis B-LOC
, O
le O
Canada B-LOC
compte O
pour O
le O
moment O
un O
seul O
décès O
associé O
au O
virus, O
une O
femme O
originaire O
de O
la O
province O
d' O
Alberta B-LOC
(ouest) O
qui O
souffrait O
d'autres O
problèmes O
médicaux. O
La O
répartition O
des O
cas O
dans O
l'ensemble O
du O
Canada B-LOC
est O
la O
suivante O
: O
68 O
en O
Nouvelle-Ecosse B-LOC
, O
3 O
sur O
l' O
île O
du O
Prince-Edouard O
, O
2 O
au O
Nouveau-Brunswick B-LOC
, O
106 O
au O
Québec B-LOC
, O
et O
284 O
en O
Ontario B-LOC
dans O
l'est O
du O
pays, O
6 O
au O
Manitoba B-LOC
, O
dans O
le O
centre, O
49 O
en O
Saskatchewan B-LOC
, O
86 O
en O
Alberta B-LOC
et O
114 O
en O
Colombie-Britannique B-LOC
, O
dans O
l'ouest O
canadien, O
et O
1 O
au O
Yukon B-LOC
dans O
le O
nord-ouest O
du O
pays. O
sab/chv/jb O
La O
haute O
magistrature O
colombienne O
a O
qualifié O
mercredi O
d'"insatisfaisantes" O
les O
explications O
fournies O
par O
le O
gouvernement O
du O
président O
colombien O
Alvaro B-PER
Uribe I-PER
après O
le O
scandale O
d'écoutes O
téléphoniques, O
visant O
notamment O
des O
juges, O
qui O
l'a O
éclaboussé. O
Dans O
une O
lettre O
que O
l' O
AFP B-ORG
a O
pu O
consulter, O
la O
Commission B-ORG
interinstitutionnelle I-ORG
de O
la O
branche O
judiciaire O
invite O
le O
président O
à O
réviser O
les O
rapports O
que O
son O
gouvernement O
a O
transmis O
à O
la O
justice O
pour O
expliquer O
cette O
affaire O
d'écoutes O
menées O
par O
les O
services O
de O
renseignement O
( O
DAS B-ORG
). O
Ces O
rapports O
"sont O
entièrement O
insatisfaisants", O
écrivent O
les O
magistrats O
en O
rappelant O
qu'ils O
ont O
demandé O
au O
chef O
de O
l'Etat O
de O
s'exprimer O
"directement" O
sur O
ce O
sujet. O
Les O
magistrats O
regrettent O
notamment O
que O
le O
gouvernement O
n'ait O
toujours O
pas O
déclaré O
"qui O
ont O
été O
les O
victimes O
de O
ces O
enquêtes O
illégales, O
qui O
les O
a O
ordonnées O
et O
pourquoi, O
avec O
quelle O
compétence O
et O
en O
vertu O
de O
quelle O
procédure". O
La O
lettre, O
la O
deuxième O
depuis O
le O
début O
du O
mois O
de O
mai, O
est O
notamment O
signée O
des O
présidents O
de O
la O
Cour B-ORG
constitutionnelle I-ORG
, O
de O
la O
Cour B-ORG
suprême I-ORG
, O
du O
Conseil B-ORG
d'Etat I-ORG
et O
du O
Conseil B-ORG
supérieur I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
magistrature I-ORG
. O
Elle O
intervient O
quelques O
jours O
à O
peine O
après O
l'ouverture O
d'une O
enquête O
disciplinaire O
sur O
l'éventuelle O
implication O
de O
quatre O
conseillers O
du O
président O
conservateur O
et O
de O
deux O
anciens O
chefs O
des O
services O
de O
renseignement, O
qui O
dépendent O
hiérarchiquement O
de O
la O
présidence. O
Le O
26 O
avril, O
le O
procureur O
général O
Mario B-PER
Iguarán I-PER
avait O
confirmé O
le O
scandale O
d'espionnage O
révélé O
par O
un O
hebdomadaire O
d'investigation O
en O
février, O
touchant O
des O
opposants, O
des O
membres O
du O
gouvernement, O
des O
magistrats O
et O
des O
journalistes. O
Il O
avait O
qualifié O
les O
faits O
d'"atteinte O
à O
la O
sécurité O
de O
l'Etat" O
et O
de O
"violation O
injustifiable O
des O
droits O
des O
citoyens". O
sab/mck/jb O
Une O
commission O
du O
Sénat B-ORG
américain O
a O
approuvé O
mercredi O
le O
lancement O
d'une O
campagne O
de O
promotion O
pour O
attirer O
les O
touristes O
étrangers O
aux O
Etats-Unis B-LOC
, O
ouvrant O
la O
voie O
à O
un O
vote O
de O
l'ensemble O
de O
la O
chambre O
haute. O
"Une O
augmentation O
du O
tourisme O
international O
vers O
les O
Etats-Unis B-LOC
créera O
un O
grand O
nombre O
d'emplois O
nouveaux O
et O
contribuera O
à O
l'expansion O
de O
l'activité O
économique", O
a O
souligné O
le O
principal O
auteur O
du O
projet, O
le O
démocrate O
Byron B-PER
Dorgan I-PER
. O
La O
commission O
du O
Commerce O
a O
approuvé O
à O
l'unanimité O
le O
lancement O
de O
cette O
campagne, O
défendue O
par O
M. O
Dorgan B-PER
et O
par O
John B-PER
Ensign I-PER
, O
sénateur O
républicain O
du O
Nevada B-LOC
(ouest), O
Etat O
où O
se O
trouve O
Las B-LOC
Vegas I-LOC
, O
vivant O
du O
tourisme O
et O
durement O
touchée O
par O
la O
crise. O
Si, O
comme O
cela O
ne O
fait O
guère O
de O
doute, O
le O
Sénat B-ORG
approuve O
cette O
loi, O
elle O
permettra O
le O
financement O
d'une O
campagne O
de O
promotion O
à O
hauteur O
de O
210 O
millions O
de O
dollars O
sur O
la O
période O
2010 O
- O
2014, O
financée O
par O
une O
taxe O
de O
10 O
dollars O
sur O
les O
touristes O
étrangers O
bénéficiant O
du O
programme O
d'exemption O
de O
visas O
des O
Etats-Unis B-LOC
et O
par O
une O
participation O
des O
professionnels. O
" O
Les O
touristes O
étrangers O
dépensent O
beaucoup O
d'argent, O
c'est O
un O
secteur O
qui O
représente O
plusieurs O
milliards O
de O
dollars O
et O
un O
secteur O
majeur O
pour O
la O
création O
d'emplois. O
De O
plus, O
ceux O
qui O
viennent O
du O
monde O
entier O
pour O
visiter O
notre O
pays O
repartent O
avec O
une O
vision O
très O
positive O
des O
qualités O
merveilleuses O
qu'on O
trouve O
ici, O
aux O
Etats-Unis B-LOC
, O
" O
a O
souligné O
M. O
Dorgan B-PER
. O
Selon O
les O
données O
de O
l'industrie O
du O
tourisme, O
les O
visiteurs O
étrangers O
dépensent O
environ O
4.000 O
dollars O
par O
personne O
pendant O
leur O
séjour O
aux O
Etats-Unis B-LOC
, O
générant O
un O
chiffre O
d'affaires O
de O
1.380 O
milliards O
de O
dollars O
en O
2008 O
et O
alimentant O
quelque O
8,6 O
millions O
d'emplois. O
Mais O
la O
crise O
économique O
a O
porté O
un O
coup O
aux O
projets O
d'évasion. O
Quelque O
200.000 O
emplois O
liés O
au O
tourisme O
ont O
déjà O
disparu O
en O
2008 O
aux O
Etats-Unis B-LOC
et O
le O
département O
du O
Commerce O
estime O
que O
près O
de O
250.000 O
autres O
vont O
être O
victimes O
de O
la O
récession O
cette O
année. O
ok/cel/chv O
Le O
groupe O
internet O
Google B-ORG
a O
envisagé O
de O
racheter O
un O
journal O
ou O
de O
soutenir O
des O
médias O
en O
difficulté O
par O
le O
biais O
de O
ses O
activités O
philanthropiques O
mais O
a O
finalement O
renoncé O
à O
ce O
projet, O
a O
annoncé O
mercredi O
son O
PDG O
Eric B-PER
Schmidt I-PER
dans O
un O
entretien O
au O
Financial B-ORG
Times I-ORG
. O
Sans O
citer O
directement O
M. O
Schmidt B-PER
, O
le O
journal O
des O
affaires O
explique O
que O
" O
Google B-ORG
est O
arrivé O
à O
la O
conclusion O
que O
les O
cibles O
d'une O
acquisition O
potentielles O
étaient O
soit O
trop O
chères, O
soit O
porteuses O
d'un O
passif O
trop O
lourd". O
La O
possibilité O
de O
transformer O
des O
journaux O
en O
associations O
à O
but O
non O
lucratif O
soutenues O
par O
la O
fondation O
Google.org B-ORG
a O
aussi O
été O
évoquée. O
Mais O
ces O
projets O
"ont O
peu O
de O
chance O
de O
se O
réaliser O
en O
l'absence O
d'un O
série O
massive, O
vraiment O
massive, O
de O
faillites", O
a O
déclaré O
M. O
Schmidt B-PER
au O
Financial B-ORG
Times I-ORG
. O
Le O
patron O
du O
très O
prospère O
moteur O
de O
recherche O
n'a O
pas O
répondu O
aux O
rumeurs O
qui O
lui O
prêtaient O
un O
intérêt O
pour O
le O
New B-ORG
York I-ORG
Times I-ORG
, O
mais O
il O
a O
jugé O
que O
l'homme O
d'affaires O
David B-PER
Geffen I-PER
, O
cofondateur O
des O
studios O
DreamWorks B-ORG
SKG I-ORG
, O
ferait O
"un O
excellent O
propriétaire". O
Le O
Financial B-ORG
Times I-ORG
et O
le O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Journal I-ORG
avaient O
affirmé O
la O
semaine O
dernière O
que O
M. O
Geffen B-PER
avait O
proposé O
au O
fonds O
d'investissement O
Harbinger B-ORG
Capital I-ORG
Partner I-ORG
de O
lui O
racheter O
les O
20 O
% O
qu'il O
possède O
dans O
le O
New B-ORG
York I-ORG
Times I-ORG
, O
mais O
que O
cette O
offre O
avait O
été O
jugée O
trop O
basse. O
Enfin O
M. O
Schmidt B-PER
a O
précisé O
que O
Google B-ORG
n'était O
pas O
prêt O
à O
réduire O
la O
part O
des O
recettes O
qu'il O
tire O
des O
revenus O
publicitaires O
sur O
son O
site O
Google B-ORG
News I-ORG
, O
qui O
rassemble O
des O
informations O
tirées O
de O
divers O
médias. O
En O
revanche, O
le O
groupe O
a O
déjà O
commencé O
à O
travailler O
avec O
des O
journaux O
comme O
le O
Washington B-ORG
Post I-ORG
pour O
améliorer O
leur O
site O
internet, O
a-t-il O
indiqué. O
M. O
Schmidt B-PER
s'est O
par O
ailleurs O
montré O
dubitatif O
sur O
le O
potentiel O
de O
sites O
d'information O
payants, O
qu'entend O
par O
exemple O
développer O
le O
groupe O
News B-ORG
Corporation I-ORG
de O
Rupert B-PER
Murdoch I-PER
. O
chr/fga/chv/jb O
La O
chanteuse O
soul O
américaine O
Natalie B-PER
Cole I-PER
se O
reposait O
mercredi O
dans O
un O
hôpital O
de O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
après O
avoir O
subi O
une O
transplantation O
rénale, O
ont O
indiqué O
ses O
agents O
dans O
un O
communiqué. O
Natalie B-PER
Cole I-PER
, O
59 O
ans, O
"se O
repose O
confortablement", O
selon O
le O
communiqué O
de O
l'agence O
Rogers B-ORG
and I-ORG
Cowan I-ORG
. O
"Les O
médecins O
de O
Mme O
Cole B-PER
lui O
ont O
conseillé O
de O
repousser O
ses O
dates O
de O
tournée O
d'été O
car O
elle O
va O
récupérer O
pendant O
les O
trois O
ou O
quatre O
prochains O
mois", O
poursuit O
le O
communiqué. O
Natalie B-PER
Cole I-PER
a O
appris O
en O
février O
qu'elle O
souffrait O
d'hépatite O
C, O
une O
séquelle O
selon O
elle O
de O
sa O
dépendance O
passée O
à O
la O
drogue. O
Elle O
a O
subi O
trois O
dialyses O
par O
semaine O
depuis O
septembre O
dernier. O
La O
chanteuse, O
qui O
est O
la O
fille O
du O
légendaire O
crooner O
Nat B-PER
King I-PER
Cole I-PER
, O
avait O
également O
déclaré O
sur O
CNN B-ORG
au O
début O
de O
l'année O
qu'elle O
subissait O
une O
chimiothérapie O
intensive O
pour O
combattre O
son O
hépatite. O
rcw/cel/chv O
Les O
grandes O
banques O
étrangères, O
qui O
dominent O
le O
système O
financier O
en O
Hongrie B-LOC
, O
se O
sont O
formellement O
engagées O
à O
ne O
pas O
réduire O
leur O
présence O
dans O
ce O
pays O
et O
à O
recapitaliser O
le O
cas O
échéant O
leur O
filiale O
locale, O
a O
annoncé O
mercredi O
le O
Fonds B-ORG
monétaire I-ORG
international I-ORG
. O
Cet O
engagement O
de O
six O
grandes O
banques O
étrangères O
va O
permettre O
au O
système O
bancaire O
hongrois O
de O
"mieux O
résister O
à O
la O
crise O
actuelle", O
a O
souligné O
le O
FMI B-ORG
, O
à O
l'issue O
d'une O
réunion O
tenue O
avec O
ces O
établissements O
à O
Bruxelles B-LOC
. O
Il O
devrait O
aussi O
"renforcer O
la O
confiance O
des O
investisseurs" O
et O
aider O
ce O
pays O
d' O
Europe B-LOC
centrale I-LOC
à O
revenir O
"sur O
le O
chemin O
d'une O
croissance O
robuste". O
Les O
six O
banques O
concernées O
ont O
publié O
séparément O
un O
communiqué O
dans O
lequel O
elles O
soulignent O
qu'il O
est O
"de O
leur O
intérêt O
et O
de O
celui O
de O
la O
Hongrie B-LOC
de O
confirmer, O
de O
manière O
coordonnée, O
leur O
engagement O
à O
maintenir O
leur O
exposition O
globale" O
envers O
ce O
pays. O
Elles O
ont O
reconnu O
que O
leurs O
filiales O
locales O
pourraient O
avoir O
besoin O
de O
capitaux O
supplémentaires O
si O
la O
crise O
devait O
se O
poursuivre O
et O
qu'elles O
étaient O
prêtes O
à O
apporter O
les O
sommes O
nécessaires. O
Les O
banques O
signataires O
sont O
l'allemande O
Bayerische B-ORG
Landesbank I-ORG
(filiale O
locale O
: O
MKB B-ORG
Bank I-ORG
), O
les O
autrichiennes O
Erste B-ORG
Group I-ORG
Bank I-ORG
( O
Erste B-ORG
Bank I-ORG
Hungary I-ORG
) O
et O
Raiffeisen B-ORG
International I-ORG
Bank-Holding I-ORG
( O
Raiffeisen B-ORG
Bank I-ORG
), O
ainsi O
que O
les O
italiennes O
Intesa B-ORG
SanPaolo I-ORG
( O
CIB B-ORG
Bank I-ORG
) O
et O
UniCredit B-ORG
, O
via O
sa O
filiale O
autrichienne O
UniCredit B-ORG
Bank I-ORG
Austria I-ORG
( O
UniCredit B-ORG
Bank I-ORG
Hungary I-ORG
). O
fga/chv O
Les O
sénateurs O
américains O
ont O
déposé O
à O
nouveau O
mercredi O
une O
proposition O
de O
loi O
visant O
à O
réunir O
des O
immigrés O
vivant O
aux O
Etats-Unis B-LOC
et O
leurs O
familles, O
souvent O
séparés O
depuis O
des O
années. O
Cette O
proposition O
avait O
été O
bloquée O
au O
Congrès O
l'an O
dernier, O
mais O
le O
climat O
politique O
a O
changé O
depuis O
l'élection O
de O
Barack B-PER
Obama I-PER
, O
qui O
souhaite O
remettre O
à O
plat O
l'ensemble O
du O
système O
d'immigration. O
La O
proposition O
a O
été O
déposée O
par O
le O
sénateur O
Ted B-PER
Kennedy I-PER
, O
icône O
du O
parti O
démocrate, O
et O
permettrait O
de O
faciliter O
l'octroi O
de O
visas O
aux O
conjoints O
étrangers O
de O
personnes O
ayant O
le O
droit O
de O
résider O
aux O
Etats-Unis B-LOC
ainsi O
qu'à O
leurs O
enfants O
mineurs. O
Cette O
loi O
est O
soutenue O
en O
particulier O
par O
la O
communauté O
asiatique O
des O
Etats-Unis B-LOC
, O
qui O
souligne O
que O
dans O
certains O
pays, O
des O
demandeurs O
attendent O
depuis O
plus O
de O
20 O
ans O
un O
visa O
pour O
les O
Etats-Unis B-LOC
. O
La O
loi O
donnerait O
la O
priorité O
pour O
l'obtention O
de O
ces O
visas O
aux O
vétérans O
philippins O
qui O
ont O
combattu O
aux O
côtés O
des O
Américains O
pendant O
la O
Seconde O
Guerre O
mondiale O
et O
à O
leurs O
familles. O
Les O
Etats-Unis B-LOC
ont O
"des O
raisons O
claires O
aussi O
bien O
économiques O
que O
de O
société" O
pour O
faire O
en O
sorte O
de O
réunir O
les O
familles, O
a O
déclaré O
le O
sénateur O
démocrate O
Robert B-PER
Menendez I-PER
, O
qui O
défend O
lui O
aussi O
cette O
loi. O
"Des O
familles O
immigrées O
fortes O
et O
unies O
concourent O
à O
ce O
que O
les O
communautés O
soient O
stables, O
elles O
travaillent O
dur, O
paient O
des O
impôts O
et O
lancent O
des O
entreprises O
qui O
créent O
des O
emplois", O
a-t-il O
dit. O
Une O
proposition O
de O
loi O
similaire O
devrait O
bientôt O
être O
déposée O
à O
la O
Chambre O
des O
représentants, O
selon O
l' O
Asian-American B-ORG
Justice I-ORG
Center I-ORG
, O
un O
groupe O
de O
défense O
de O
la O
communauté O
asiatique O
des O
Etats-Unis B-LOC
. O
M. O
Obama B-PER
a O
donné O
peu O
de O
détails O
sur O
sa O
réforme O
de O
l'immigration. O
En O
tant O
que O
candidat, O
il O
avait O
plaidé O
pour O
que O
les O
immigrés O
sans-papiers O
puissent O
se O
mettre O
en O
règle. O
sct/cel/chv O
e.tmf O
Le O
gouvernement O
brésilien O
a O
revu O
à O
la O
baisse O
sa O
prévision O
de O
croissance O
pour O
l'année O
2009, O
qui O
passe O
ainsi O
de O
2 O
% O
à O
1 O
%, O
a O
indiqué O
mercredi O
le O
ministère O
de O
la O
Planification O
. O
Cette O
révision O
prend O
en O
compte O
les O
répercussions O
du O
ralentissement O
économique O
mondial, O
qui O
se O
traduit O
au O
Brésil B-LOC
par O
une O
chute O
des O
ventes, O
une O
baisse O
des O
rentrées O
fiscales O
et O
un O
développement O
moins O
soutenu O
que O
prévu O
du O
secteur O
industriel, O
précise O
le O
ministère O
dans O
un O
communiqué. O
Avant O
le O
déclenchement O
de O
la O
crise O
en O
septembre O
dernier, O
le O
gouvernement O
prévoyait O
encore O
une O
croissance O
de O
4,5 O
% O
pour O
2009. O
Après O
une O
chute O
de O
3,6 O
% O
du O
Produit O
intérieur O
brut O
au O
dernier O
trimestre O
2008, O
les O
investisseurs O
attendent O
les O
chiffres O
officiels O
du O
premier O
trimestre O
2009, O
qui O
pourraient O
confirmer O
que O
la O
première O
économie O
d' O
Amérique B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
est O
entrée O
en O
récession O
(deux O
trimestres O
consécutifs O
négatifs). O
La O
semaine O
dernière, O
la O
Fédération B-ORG
brésilienne I-ORG
des I-ORG
banques I-ORG
avait O
affirmé O
que O
le O
PIB O
pourrait O
terminer O
l'année O
légèrement O
en O
repli O
(- O
0,01 O
%), O
selon O
les O
résultats O
de O
ses O
dernière O
enquête O
mensuelle. O
L'an O
dernier, O
en O
dépit O
de O
la O
crise, O
la O
croissance O
avait O
atteint O
5,8 O
%. O
llu/gf/dm O
t O
La O
Maison B-ORG
Blanche I-ORG
a O
convoqué O
les O
membres O
démocrates O
et O
républicains O
du O
Congrès O
le O
8 O
juin O
pour O
une O
réunion O
destinée O
à O
lancer O
le O
débat O
sur O
une O
vaste O
réforme O
de O
l'immigration, O
a O
indiqué O
mercredi O
à O
l' O
AFP B-ORG
un O
responsable O
de O
l'administration O
sous O
le O
couvert O
de O
l'anonymat. O
"L'idée O
est O
d'entamer O
un O
dialogue O
sur O
la O
politique O
migratoire O
pour O
avoir O
des O
débats O
approfondis O
tout O
au O
long O
de O
l'année", O
a O
déclaré O
ce O
responsable. O
Le O
président O
Barack B-PER
Obama I-PER
pourrait O
dévoiler O
un O
plan O
de O
réforme O
de O
l'immmigration O
détaillé O
à O
l'issue O
de O
cette O
réunion O
qu'il O
présidera, O
selon O
cette O
source. O
Le O
président O
américain O
avait O
promis O
le O
18 O
mars O
aux O
membres O
d'origine O
hispanique O
du O
Congrès O
que O
l'ambitieuse O
réforme O
de O
l'immigration O
qu'il O
a O
promise O
serait O
lancée O
cette O
année. O
Deux O
projets O
de O
réforme O
ont O
déjà O
échoué O
au O
Congrès O
en O
2006 O
et O
2007. O
Environ O
12 O
millions O
d'immigrés O
sans-papiers, O
en O
grande O
majorité O
latino-américains, O
vivent O
aux O
Etats-Unis B-LOC
. O
Barack B-PER
Obama I-PER
s'est O
toujours O
montré O
jusqu'à O
présent O
opposé O
en O
public O
à O
une O
amnistie O
immédiate O
pour O
tous O
les O
sans-papiers, O
se O
disant O
plus O
favorable O
à O
un O
accès O
progressif O
au O
permis O
de O
séjour O
et O
à O
la O
citoyenneté. O
Alors O
qu'il O
était O
sénateur, O
il O
a O
aussi O
bien O
voté O
pour O
la O
réforme O
de O
l'immigration O
que O
pour O
la O
construction O
d'un O
mur O
à O
la O
frontière O
américano-mexicaine. O
La O
promesse O
d'une O
réforme O
de O
l'immigration O
lui O
a O
attiré O
les O
voix O
de O
la O
communauté O
hispanique O
des O
Etats-Unis B-LOC
, O
qui O
ont O
contribué O
à O
lui O
ouvrir O
les O
portes O
de O
la O
Maison B-ORG
Blanche I-ORG
en O
novembre O
dernier. O
jz/cel/chv O
e.tmf O
Des O
taux O
élevés O
de O
vitamine O
D, O
présente O
dans O
le O
poisson O
et O
synthétisée O
par O
la O
peau O
quand O
on O
s'expose O
au O
soleil, O
améliorent O
le O
fonctionnement O
du O
cerveau O
de O
manière O
encore O
plus O
significative O
chez O
les O
hommes O
de O
plus O
de O
60 O
ans, O
selon O
une O
étude O
britannique O
à O
paraître O
jeudi. O
L'étude, O
conduite O
par O
des O
chercheurs O
de O
l'université O
de O
Manchester B-LOC
(nord-ouest O
de O
la O
Grande-Bretagne B-LOC
) O
en O
collaboration O
avec O
d'autres O
scientifiques O
européens, O
a O
porté O
sur O
plus O
de O
3.000 O
hommes O
âgés O
de O
40 O
à O
79 O
ans. O
Premier O
constat O
: O
les O
hommes O
présentant O
des O
niveaux O
élevés O
de O
vitamine O
D O
ont O
mieux O
réussi O
un O
test O
neuro-psychologique O
simple O
portant O
sur O
les O
capacités O
d'attention O
et O
de O
réponse O
des O
individus. O
Mais O
les O
chercheurs O
ont O
également O
découvert O
que O
la O
relation O
entre O
des O
taux O
élevés O
de O
vitamine O
D O
et O
de O
bonnes O
performances O
du O
cerveau O
était O
"encore O
plus O
significative" O
chez O
les O
hommes O
âgés O
de O
plus O
de O
60 O
ans, O
explique O
le O
Dr O
David B-PER
Lee I-PER
, O
de O
l'université O
de O
Manchester B-LOC
, O
bien O
qu'il O
soit O
difficile O
d'expliquer O
pourquoi. O
Ces O
résultats O
pourraient O
contribuer O
à O
lutter O
contre O
le O
vieillissement O
du O
cerveau, O
souligne O
l'étude, O
parue O
dans O
le O
Journal B-ORG
of I-ORG
Neurology, I-ORG
Neurosurgery I-ORG
and I-ORG
Psychiatry I-ORG
, O
une O
publication O
scientifique O
britannique. O
La O
principale O
source O
de O
vitamine O
D O
est O
une O
exposition O
de O
10 O
à O
15 O
minutes O
par O
jour O
au O
soleil. O
Ses O
principales O
sources O
alimentaires O
sont O
les O
poissons O
gras. O
Une O
autre O
étude O
réalisée O
par O
des O
chercheurs O
néerlandais O
de O
la O
Vrije B-ORG
Universiteit I-ORG
d' O
Amsterdam B-LOC
en O
2008 O
avait O
montré O
qu'une O
carence O
en O
vitamine O
D O
pourrait O
augmenter O
le O
risque O
de O
dépression O
ou O
d'autres O
problèmes O
psychiatriques O
chez O
les O
personnes O
âgées. O
La O
communauté O
scientifique O
admet O
par O
ailleurs O
dans O
son O
ensemble O
que O
la O
vitamine O
D O
paraît O
avoir O
de O
puissants O
effets O
protecteurs O
contre O
le O
cancer. O
eg/cel O
La O
réussite O
de O
la O
mission O
de O
la O
navette O
Atlantis, O
qui O
a O
donné O
une O
nouvelle O
jeunesse O
au O
satellite O
Hubble, O
montre O
la O
supériorité O
de O
l'homme O
sur O
les O
robots, O
ont O
souligné O
mercredi O
ses O
astronautes, O
qui O
ont O
été O
félicités O
en O
direct O
par O
le O
président O
américain O
Barack B-PER
Obama I-PER
. O
Au O
cours O
du O
premier O
dialogue O
en O
direct O
avec O
des O
journalistes O
depuis O
le O
début O
de O
la O
mission O
le O
11 O
mai, O
l'équipage O
d'Atlantis O
est O
revenu O
sur O
les O
difficultés O
rencontrées O
lors O
de O
la O
remise O
en O
état O
de O
Hubble, O
qui O
a O
nécessité O
cinq O
sorties O
dans O
l'espace. O
"C'est O
incroyable O
de O
réaliser O
à O
quel O
point O
les O
choses O
ont O
été O
difficiles O
à O
certains O
moments", O
a O
déclaré O
le O
commandant O
d'Atlantis, O
Scott B-PER
Altman I-PER
. O
"Mais O
ensuite O
nous O
les O
avons O
surmontées O
et O
tout O
a O
été O
couronné O
de O
succès, O
nous O
avons O
très O
bien O
réussi", O
s'est-il O
félicité. O
"Beaucoup O
de O
ce O
que O
nous O
avons O
fait O
n'aurait O
pu O
être O
accompli O
par O
des O
robots", O
a O
souligné O
de O
son O
côté O
John B-PER
Grunsfeld I-PER
, O
qui O
a O
dirigé O
trois O
des O
sorties O
spatiales. O
" O
C'est O
là O
que O
les O
humains O
sont O
réellement O
utiles. O
Nous O
sommes O
capables O
de O
faire O
face O
à O
des O
situations O
inattendues, O
et O
nous O
le O
faisons O
tout O
le O
temps O
". O
Le O
président O
américain O
s'est O
entretenu O
en O
fin O
d'après-midi O
pendant O
six O
minutes O
avec O
les O
astronautes O
d'Atlantis O
et O
les O
a O
félicités O
pour O
leur O
persévérance. O
"Comme O
beaucoup O
d'Américains O
j'ai O
regardé O
avec O
émerveillement O
les O
magnifiques O
images O
que O
vous O
avez O
envoyées O
et O
l'incroyable O
mission O
de O
réparation O
que O
vous O
avez O
accomplie O
dans O
l'espace", O
leur O
a-t-il O
dit, O
selon O
un O
enregistrement O
audio O
de O
la O
conversation O
diffusé O
par O
la O
Maison B-ORG
Blanche I-ORG
. O
"Vous O
représentez O
un O
magnifique O
exemple O
du O
dévouement O
et O
de O
l'engagement O
en O
faveur O
de O
l'exploration O
(spatiale) O
de O
l'Amérique O
et O
du O
programme O
spatial O
en O
général", O
a-t-il O
poursuivi. O
"Vous O
voir O
marcher O
dans O
l'espace O
est O
extraordinaire", O
a O
poursuivi O
M. O
Obama B-PER
. O
La O
plupart O
des O
sorties O
dans O
l'espace O
des O
astronautes O
ont O
duré O
plus O
longtemps O
que O
prévu, O
en O
raison O
de O
multiples O
accrocs O
techniques O
au O
fur O
et O
à O
mesure O
de O
la O
remise O
en O
état O
du O
vieux O
télescope O
de O
19 O
ans, O
qui O
a O
subi O
une O
cure O
de O
jouvence O
qui O
lui O
permettra O
de O
continuer O
à O
envoyer O
des O
images O
de O
l'espace O
en O
attendant O
son O
successeur, O
prévu O
dans O
cinq O
ans. O
Une O
mission O
de O
contrôle O
des O
experts O
en O
imagerie O
de O
l'agence O
spatiale O
américaine O
( O
Nasa B-ORG
) O
a O
permis O
de O
constater O
que O
le O
bouclier O
thermique O
de O
la O
navette O
n'avait O
pas O
souffert O
au O
cours O
de O
ce O
voyage. O
Les O
astronautes O
ont O
eux-mêmes O
inspecté O
le O
nez O
et O
les O
ailes O
de O
la O
navette O
grâce O
à O
des O
caméras O
installées O
à O
l'extrémité O
du O
bras O
robotisé O
d'Atlantis O
et O
aucun O
problème O
n'a O
été O
détecté O
là O
non O
plus. O
L'atterrissage O
de O
la O
navette O
est O
prévu O
au O
( O
Centre B-LOC
spatial I-LOC
Kennedy I-LOC
de O
la O
Nasa B-ORG
à O
Cap O
Canaveral O
Floride B-LOC
, O
sud-est O
vendredi O
à O
10H01 O
locales O
(14H01 O
GMT, O
mais O
en O
raison O
du O
risque O
d'intempéries, O
les O
astronautes O
ont O
reçu O
l'ordre O
d'éteindre O
certains O
ordinateurs O
de O
bord O
pour O
économiser O
de O
l'électricité, O
au O
cas O
où O
il O
leur O
faudrait O
rester O
en O
orbite O
pendant O
le O
week-end. O
En O
attendant, O
l'équipage O
d'Atlantis O
est O
invité O
jeudi, O
via O
une O
retransmission O
satellitaire, O
à O
une O
audition O
devant O
une O
commission O
du O
Congrès O
chargée O
d'examiner O
le O
budget O
2010 O
de O
la O
Nasa B-ORG
. O
str/cel/chv O
Un O
Canadien O
naturalisé O
d'origine O
somalienne O
a O
plaidé O
coupable O
mercredi O
aux O
Etats-Unis B-LOC
de O
complot O
de O
soutien O
matériel O
et O
financier O
au O
réseau O
terroriste O
Al-Qaïda B-ORG
, O
a-t-on O
appris O
de O
source O
judiciaire. O
Mohammed B-PER
Abdullah I-PER
Warsame I-PER
, O
35 O
ans, O
habitant O
de O
Minneapolis B-LOC
( O
Minnesota B-LOC
, O
nord), O
encourt O
15 O
ans O
de O
prison O
et O
une O
amende O
de O
250.000 O
dollars. O
Sa O
peine O
sera O
fixée O
le O
9 O
juillet, O
a O
annoncé O
le O
bureau O
du O
procureur O
du O
Minnesota B-LOC
, O
dans O
un O
communiqué. O
Selon O
l'acte O
du O
plaider O
coupable, O
Warsame B-PER
a, O
au O
moins O
de O
mars O
2000 O
à O
décembre O
2003, O
comploté O
avec O
d'autres O
pour O
fournir O
un O
soutien O
matériel O
à O
Al-Qaïda B-ORG
, O
sous O
la O
forme O
de O
participation O
à O
des O
camps O
d'entraînement O
et O
de O
versement O
d'argent. O
En O
mars O
2000, O
Warsame B-PER
s'est O
en O
particulier O
rendu O
en O
Afghanistan B-LOC
où O
il O
a O
participé O
à O
un O
camp O
d'entraînement O
près O
de O
Kaboul B-LOC
, O
avant O
de O
rejoindre O
le O
camp O
de O
Farouk, O
où O
il O
a O
rencontré O
le O
numéro O
Un O
d' O
Al-Qaïda B-ORG
, O
Oussama B-PER
ben I-PER
Laden I-PER
, O
selon O
le O
document O
cité O
par O
le O
communiqué. O
Warsame B-PER
a O
ensuite O
travaillé O
dans O
une O
maison O
d'hôtes O
et O
une O
clinique O
d' O
Al-Qaïda B-ORG
. O
Fin O
mars O
2001, O
il O
est O
rentré O
au O
Canada B-LOC
, O
via O
le O
Pakistan B-LOC
et O
le O
Royaume-Uni B-LOC
, O
et O
il O
a O
établi O
des O
contacts O
par O
courrier O
électronique O
avec O
plusieurs O
membres O
d' O
Al-Qaïda B-ORG
qu'il O
avait O
rencontrés O
en O
Afghanistan B-LOC
. O
Il O
a O
alors O
envoyé O
de O
l'argent O
à O
l'un O
de O
ses O
anciens O
responsables O
de O
camp O
d'entraînement. O
Pendant O
les O
années O
2002 O
et O
2003, O
il O
a O
continué O
à O
fournir O
des O
informations O
à O
plusieurs O
membres O
du O
réseau O
terroriste, O
selon O
le O
même O
document. O
chv/cel/jb O
De O
Bulgarie B-LOC
en O
Grande-Bretagne B-LOC
, O
en O
passant O
par O
la O
Slovaquie B-LOC
, O
les O
Pays-Bas B-LOC
ou O
la O
Finlande B-LOC
, O
les O
partis O
d'extrême-droite O
tablent O
sur O
les O
peurs O
et O
les O
mécontentement O
générés O
par O
la O
crise O
pour O
percer O
aux O
prochaines O
élections O
européennes. O
En O
République B-LOC
tchèque I-LOC
, O
les O
néo-nazis O
du O
Parti B-ORG
ouvrier I-ORG
multiplient O
les O
défilés O
anti-roms O
et O
voient O
les O
élections O
européennes O
comme O
un O
premier O
test O
de O
popularité O
; O
en O
Hongrie B-LOC
, O
les O
ultranationationalistes O
de O
" O
Jobbik B-ORG
" O
considèrent O
le O
scrutin O
de O
juin O
comme O
"une O
opportunité O
réelle O
et O
prometteuse". O
"Les O
leçons O
des O
années O
30 O
nous O
ont O
montré O
qu'une O
crise O
économique O
et O
sociale, O
si O
elle O
n'est O
pas O
contrôlée, O
peut O
constituer O
un O
terreau O
fertile O
pour O
les O
mouvements O
radicaux", O
s'inquiétait O
récemment O
le O
nouveau O
premier O
ministre O
hongrois O
Gordon B-PER
Bajnai I-PER
. O
Pour O
le O
politologue O
belge O
Pascal B-PER
Delwit I-PER
, O
"tant O
qu'on O
sera O
dans O
une O
situation O
économique, O
financière O
et O
donc O
sociale O
compliquée O
et O
tendue, O
on O
peut O
s'attendre O
à O
des O
manifestations O
violentes O
et O
à O
un O
impact O
sur O
les O
comportements O
électoraux". O
Surtout, O
selon O
lui, O
en O
Europe B-LOC
de I-LOC
l'Est I-LOC
, O
où O
plusieurs O
anciens O
pays O
communistes O
voient O
leur O
économie O
s'écrouler O
après O
des O
années O
florissantes. O
Cependant, O
selon O
M. O
Delwit B-PER
, O
il O
est O
difficile O
de O
quantifier O
l'impact O
sur O
les O
urnes O
car O
"une O
bonne O
partie O
de O
l'électorat O
d'extrême-droite O
ne O
se O
déplace O
généralement O
pas O
pour O
les O
scrutins O
européens". O
A O
Prague B-LOC
, O
le O
premier O
ministre O
tchèque O
Jan B-PER
Fischer I-PER
espère O
que O
les O
néo-nazis O
"ne O
passeront O
pas" O
dans O
son O
pays. O
"Mais O
ils O
font O
tout O
pour O
y O
arriver O
en O
manifestant O
toutes O
les O
semaines O
(...) O
ce O
qui O
leur O
fait O
une O
publicité O
gratuite O
dans O
les O
journaux O
télévisés", O
dit-il. O
En O
Grande-Bretagne B-LOC
, O
le O
British B-ORG
National I-ORG
Party I-ORG
surfe O
sur O
le O
scandale O
des O
notes O
de O
frais O
des O
députés, O
qui O
éclabousse O
toute O
la O
classe O
politique. O
Avec O
son O
slogan O
"les O
boulots O
britanniques O
aux O
travailleurs O
britanniques", O
son O
président O
Nick B-PER
Griffin I-PER
espère O
siéger O
pour O
la O
première O
fois O
au O
Parlement B-ORG
européen I-ORG
. O
Il O
prédit O
même O
"jusqu'à O
sept O
élus" O
à O
Bruxelles B-LOC
. O
Ailleurs O
en O
Europe B-LOC
, O
les O
traditionnels O
discours O
anti-immigration O
se O
focalisent O
surtout O
contre O
l'intégration O
européenne O
des O
Turcs. O
En O
Bulgarie B-LOC
, O
le O
parti O
" O
Ataka B-ORG
" O
mène O
campagne O
sur O
le O
"Non O
à O
la O
Turquie B-LOC
en O
Europe B-LOC
" O
et O
table O
sur O
4 O
sièges. O
Aux O
Pays-Bas B-LOC
, O
les O
sondages O
prédisent O
deux O
ou O
trois O
sièges O
pour O
le O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
liberté I-ORG
( O
PVV B-ORG
) O
du O
député O
populiste O
et O
islamophobe O
Geert B-PER
Wilders I-PER
. O
En O
Autriche B-LOC
, O
les O
affiches O
électorales O
du O
FPÖ B-ORG
(Parti O
pour O
les O
Libertés) O
revendiquent O
ouvertement O
"l'Occident O
aux O
mains O
des O
Chrétiens". O
Troisième O
force O
politique O
du O
pays O
depuis O
les O
dernières O
législatives, O
le O
FPÖ B-ORG
pourrait O
réunir O
jusqu'à O
19 O
% O
des O
voix O
en O
juin O
(contre O
6,3 O
% O
en O
2004), O
soit O
trois O
eurodéputés O
sur O
les O
17 O
élus O
en O
Autriche B-LOC
. O
L'autre O
mouvement O
d'extrême O
droite, O
le O
BZÖ B-ORG
(Alliance O
pour O
l'Avenir) O
pourrait O
avoir O
un O
élu O
au O
terme O
de O
sa O
première O
campagne O
européenne, O
selon O
des O
projections O
qui O
annoncent O
un O
recul O
des O
autres O
partis. O
Même O
phénomène O
en O
Finlande B-LOC
, O
où O
Timo B-PER
Soini I-PER
, O
le O
chef O
du O
parti O
True B-ORG
Finns I-ORG
, O
a O
réussi O
à O
devenir O
le O
candidat O
le O
plus O
connu O
de O
la O
campagne O
européenne, O
après O
avoir O
obtenu O
5,4 O
% O
aux O
élections O
locales O
de O
2008 O
en O
focalisant O
ses O
critiques O
contre O
l'immigration O
et O
la O
politique O
européenne O
du O
gouvernement. O
Crédité O
de O
7 O
à O
8 O
%, O
le O
Parti B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Grande I-ORG
Roumanie I-ORG
( O
PRM B-ORG
) O
espère O
lui O
aussi O
siéger O
à O
Strasbourg B-LOC
. O
Son O
slogan O
conjugue O
l'économique O
au O
religieux O
: O
"Deux O
chrétiens O
et O
patriotes O
pour O
débarrasser O
le O
pays O
de O
ses O
voleurs". O
Jusqu'à O
présent, O
tous O
ces O
partis O
n'ont O
jamais O
formé O
d'alliance O
durable O
au O
niveau O
européen, O
à O
cause O
justement O
de O
leur O
discours O
ultra-nationaliste. O
Le O
nouveau O
mouvement O
eurosceptique O
" O
Libertas B-ORG
" O
qui O
se O
situe O
comme O
la O
"droite O
extrême", O
compte O
en O
revanche O
présenter O
des O
candidats O
dans O
les O
27 O
pays O
européens. O
"Leur O
rhétorique O
se O
place O
dans O
la O
droite O
veine O
du O
populisme, O
avec O
le O
même O
discours O
de O
dénonciation O
du O
système", O
selon O
M. O
Dewilt B-PER
. O
En O
Pologne B-LOC
, O
Libertas B-ORG
s'est O
d'ailleurs O
allié O
à O
plusieurs O
petits O
partis O
d'extrême-droite, O
dont O
la O
Ligue B-ORG
des I-ORG
familles I-ORG
polonaises I-ORG
( O
LPR B-ORG
). O
bur-sof/jr O
Des O
rues O
longées O
de O
pubs O
fermés O
pour O
cause O
de O
faillite, O
des O
drapeaux O
anglais O
dépassant O
des O
voitures O
: O
Moston B-LOC
, O
cité O
ouvrière O
du O
nord-ouest O
de O
l' O
Angleterre B-LOC
, O
est O
une O
terre O
fertile O
pour O
le O
parti O
d'extrême O
droite O
BNP B-ORG
, O
qui O
rêve O
d'un O
premier O
député O
européen. O
Ancienne O
cité O
manufacturière O
de O
la O
banlieue O
de O
Manchester B-LOC
(nord-ouest), O
Moston B-LOC
est O
traditionnellement O
un O
fief O
de O
gauche, O
et O
en O
particulier O
du O
parti O
travailliste, O
mais O
le O
déclin O
de O
l'industrie O
a O
radicalement O
transformé O
le O
paysage O
de O
la O
cité, O
tout O
comme O
l'arrivée O
d'immigrés O
de O
pays O
comme O
le O
Nigeria B-LOC
. O
" O
Ils O
croient O
que O
c'est O
le O
paradis O
ici. O
Ca O
serait O
OK O
s'ils O
étaient O
des O
réfugiés O
honnêtes O
mais O
c'est O
pas O
le O
cas O
", O
lâche O
un O
retraité O
de O
61 O
ans O
en O
sortant O
d'un O
magasin O
de O
discount. O
" O
Il O
n'y O
a O
rien O
ici O
pour O
les O
Anglais. O
Y'en O
a O
que O
pour O
les O
étrangers. O
Ca O
peut O
sembler O
raciste O
mais O
je O
ne O
l'ai O
jamais O
été O
", O
lance O
une O
quinquagénaire O
qui O
indique O
sans O
donner O
son O
nom O
qu'elle O
votera O
pour O
le O
British B-ORG
National I-ORG
Party I-ORG
aux O
élections O
européennes, O
qui O
se O
tiendront O
le O
4 O
juin O
au O
Royaume-Uni B-LOC
. O
La O
formation O
d'extrême-droite O
est O
arrivée O
deuxième O
le O
mois O
dernier O
lors O
d'élections O
locales O
partielles O
à O
Moston B-LOC
. O
Cette O
fois-ci, O
elle O
compte O
bien O
y O
réunir O
suffisamment O
de O
suffrages O
pour O
faire O
élire O
son O
premier O
député O
européen. O
Ca O
serait O
alors O
la O
première O
fois O
que O
la O
Grande-Bretagne B-LOC
enverrait O
au O
Parlement B-ORG
européen I-ORG
un O
élu O
d'extrême O
droite. O
Il O
s'agirait O
de O
Nick B-PER
Griffin I-PER
, O
le O
président O
du O
BNP B-ORG
éduqué O
à O
l' O
Université B-ORG
de I-ORG
Cambridge I-ORG
et O
candidat O
à O
Manchester B-LOC
. O
" O
Je O
dirais O
que O
nous O
avons O
en O
effet O
de O
très O
bonnes O
chances. O
Si O
on O
ne O
l'emporte O
pas, O
ce O
serait O
à O
cause O
d'une O
fraude O
électorale O
grave O
", O
déclare-t-il O
à O
l' O
AFP B-ORG
lors O
du O
lancement O
de O
sa O
campagne O
dans O
le O
nord-ouest. O
Pour O
programme, O
le O
BNP B-ORG
compte O
s'opposer O
à O
la O
"dangereuse" O
politique O
européenne O
qui O
entend O
"donner O
à O
80 O
millions O
de O
Turcs, O
main-d'oeuvre O
bon O
marché, O
le O
droit O
d'envahir O
la O
Grande-Bretagne B-LOC
". O
Le O
BNP B-ORG
entend O
également O
faire O
campagne O
pour O
donner O
"des O
emplois O
britanniques O
aux O
travailleurs O
britanniques". O
Mais, O
outre O
ses O
habituels O
chevaux O
de O
bataille, O
la O
formation O
compte O
bien O
surfer O
sur O
l'actuelle O
vague O
de O
mécontentement O
qui O
s'est O
emparée O
de O
la O
population O
à O
la O
suite O
du O
scandale O
retentissant O
des O
notes O
de O
frais O
abusives O
des O
députés. O
Les O
politiciens O
des O
grands O
partis O
"méritent O
d'être O
sanctionnés", O
assure O
Nick B-PER
Griffin I-PER
. O
Sautant O
sur O
l'opportunité O
de O
renforcer O
son O
électorat, O
le O
BNP B-ORG
a O
fait O
éditer O
des O
affiches O
montrant O
un O
député O
du O
Labour B-ORG
et O
un O
autre O
de O
l'opposition O
conservatrice O
s'arrachant O
des O
liasses O
de O
billets. O
Avec O
un O
slogan O
simple O
: O
"Punissez O
les O
cochons". O
Aux O
dernières O
européennes, O
en O
2004, O
le O
BNP B-ORG
avait O
recueilli O
6,4 O
% O
des O
voix O
dans O
le O
nord-ouest. O
La O
formation O
estime O
qu'il O
lui O
faudrait O
atteindre O
les O
8 O
% O
pour O
envoyer O
un O
député O
au O
Parlement B-ORG
européen I-ORG
. O
Nombre O
de O
politologues O
estiment O
cela O
possible, O
soulignant O
que O
le O
petit O
parti O
a O
le O
vent O
en O
poupe. O
Aux O
dernières O
élections O
locales, O
en O
mai O
2008, O
le O
BNP B-ORG
avait O
réussi O
à O
faire O
élire O
un O
représentant O
à O
l'Assemblée O
locale O
de O
Londres B-LOC
. O
Harriet B-PER
Harman I-PER
elle-même, O
la O
numéro O
deux O
du O
Labour B-ORG
, O
a O
récemment O
reconnu O
que O
le O
BNP B-ORG
n'a O
jamais O
posé O
"une O
menace O
aussi O
sérieuse". O
Voir O
le O
BNP B-ORG
comme O
"un O
parti O
marginal O
de O
fous O
à O
lier" O
ignore O
le O
fait O
que O
la O
formation O
a O
"progressé O
plus O
rapidement O
que O
n'importe O
quelle O
autre O
au O
XXIe O
siècle O
en O
Grande-Bretagne B-LOC
et O
qu'elle O
est O
dorénavant O
sur O
le O
point O
d'effectuer O
une O
percée O
électorale", O
écrivent O
les O
politologues O
Matthew B-PER
Goodwin I-PER
et O
Robert B-PER
Ford I-PER
dans O
le O
magazine O
New B-ORG
Statesman I-ORG
. O
kah/lv/et/jr O
Le O
parti O
du O
député O
néerlandais O
d'extrême-droite O
Geert B-PER
Wilders I-PER
, O
qui O
s'oppose O
à O
l'entrée O
de O
la O
Turquie B-LOC
dans O
l' O
Union B-ORG
européenne I-ORG
, O
veut O
l'abolition O
du O
parlement O
de O
Strasbourg B-LOC
et O
dénonce O
une O
"islamisation O
catastrophique" O
de O
l' O
Europe B-LOC
, O
vise O
deux O
à O
trois O
sièges O
aux O
européennes. O
Pour O
ce O
populiste O
au O
visage O
poupin O
et O
à O
la O
chevelure O
blond O
platine, O
qui O
occupe O
la O
dixième O
et O
dernière O
place O
de O
la O
liste O
du O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
liberté I-ORG
( O
PVV B-ORG
), O
l'enjeu O
est O
surtout O
national O
: O
même O
élu O
par O
vote O
préférentiel, O
il O
renoncera O
à O
son O
siège O
au O
parlement O
européen, O
a-t-il O
déjà O
fait O
savoir. O
"Chaque O
électeur O
qui O
veut O
signifier O
que O
l' O
Union B-ORG
européenne I-ORG
n'est O
bonne O
à O
rien O
dans O
sa O
forme O
actuelle O
peut O
le O
faire O
en O
votant O
pour O
Geert B-PER
Wilders I-PER
", O
affirme O
l'homme O
politique O
âgé O
de O
45 O
ans, O
protégé O
jour O
et O
nuit O
par O
la O
police O
après O
des O
menaces O
de O
mort. O
Son O
film O
Fitna, O
destiné O
à O
montrer O
ce O
qu'il O
considère O
comme O
le O
caractère O
"fasciste" O
du O
Coran O
qu'il O
compare O
au O
"Mein O
Kampf" O
d' O
Hitler B-PER
, O
lui O
a O
permis O
d'attirer O
l'attention O
du O
monde O
entier. O
Fitna O
avait O
été O
diffusé O
en O
mars O
2008 O
malgré O
l'opposition O
du O
gouvernement O
néerlandais O
qui O
craignait O
une O
affaire O
semblable O
à O
celle O
des O
caricatures O
danoises O
de O
Mahomet. O
" O
Wilders B-PER
agite O
l' O
Europe B-LOC
, O
l'islam O
et O
l'immigration O
comme O
des O
épouvantails", O
explique O
à O
l' O
AFP B-ORG
le O
politologue O
Alfred B-PER
Pijpers I-PER
, O
en O
rappelant O
que O
le O
député O
compare O
sans O
arrêt O
le O
scrutin O
au O
référendum O
sur O
la O
Constitution O
européenne, O
rejeté O
par O
62 O
% O
des O
Néerlandais O
en O
2005. O
"Il O
est O
le O
seul O
à O
se O
positionner O
de O
façon O
aussi O
extrême O
contre O
l' O
Europe B-LOC
et O
transforme O
ainsi O
l'élection O
en O
un O
plébiscite O
: O
c'est O
Wilders B-PER
contre O
le O
reste O
de O
la O
classe O
politique. O
De O
cette O
configuration, O
il O
ressortira O
gagnant", O
analyse O
pour O
sa O
part O
le O
politologue O
Andre B-PER
Krouwel I-PER
. O
Car O
si O
le O
PVV B-ORG
, O
parti O
de O
zéro, O
gagne O
trois O
sièges O
comme O
le O
prédisent O
les O
sondages, O
"on O
traduira O
cela O
en O
disant O
qu'il O
est O
déjà O
assuré O
d'au O
moins O
18 O
sièges O
aux O
élections O
législatives" O
prévues O
en O
2011 O
aux O
Pays-Bas B-LOC
, O
selon O
lui. O
Si O
les O
législatives O
avaient O
lieu O
aujourd'hui, O
le O
PVV B-ORG
raflerait O
une O
trentaine O
de O
sièges O
sur O
150 O
au O
parlement O
de O
La B-LOC
Haye I-LOC
, O
selon O
des O
sondages O
récents. O
Il O
avait O
effectué O
sa O
première O
percée O
aux O
législatives O
de O
2006 O
en O
faisant O
élire O
neuf O
députés. O
La O
nervosité O
des O
partis O
traditionnels, O
des O
chrétiens-démocrates O
du O
CDA B-ORG
et O
les O
travaillistes O
du O
PvdA B-ORG
, O
membres O
de O
la O
coalition O
au O
pouvoir, O
est O
palpable. O
Certains O
ont O
déjà O
exclu O
toute O
alliance O
de O
gouvernement O
future, O
mais O
pas O
le O
CDA B-ORG
ni O
les O
libéraux O
du O
parti O
VVD B-ORG
auquel O
Wilders B-PER
a O
longtemps O
appartenu. O
Le O
film O
Fitna O
" O
lui O
importait O
finalement O
peu. O
C'était O
juste O
un O
prétexte O
pour O
occuper O
le O
terrain O
avec O
son O
sujet O
favori O
", O
selon O
Andre B-PER
Krouwel I-PER
, O
qui O
affirme O
que O
40 O
% O
des O
unes O
de O
journaux O
ont O
cité O
Geert B-PER
Wilders I-PER
ou O
le O
PVV B-ORG
dans O
les O
six O
mois O
suivant O
sa O
diffusion. O
Depuis, O
les O
poursuites O
engagées O
contre O
le O
député O
aux O
Pays-Bas B-LOC
pour O
incitation O
à O
la O
haine O
et O
à O
la O
discrimination O
ou O
le O
refus O
de O
la O
Grande-Bretagne B-LOC
de O
le O
laisser O
entrer O
sur O
son O
territoire O
n'ont O
fait O
qu'"apporter O
de O
l'eau O
à O
son O
moulin", O
selon O
M. O
Krouwel B-PER
. O
La O
tête O
de O
liste O
du O
PVV B-ORG
est O
un O
député O
inconnu O
du O
grand O
public, O
Barry B-PER
Madlener I-PER
. O
Comme O
Wilders B-PER
, O
il O
est O
régulièrement O
accusé O
par O
les O
autres O
partis O
de O
fuir O
le O
débat. O
Une O
seule O
réunion O
publique O
est O
prévue, O
la O
campagne O
se O
joue O
à O
la O
radio O
et O
à O
la O
télévision. O
Reste O
le O
taux O
de O
participation, O
qui O
s'annonce O
faible. O
"Le O
PVV B-ORG
aura O
du O
mal O
à O
mobiliser O
son O
électorat O
qui O
veut O
moins O
d' O
Europe B-LOC
et O
pense O
que O
ce O
n'est O
pas O
important", O
explique O
Andre B-PER
Krouwel I-PER
. O
Geert B-PER
Wilders I-PER
a O
bien O
compris O
l'enjeu O
: O
il O
appelle O
dans O
toutes O
ses O
interventions O
à O
voter O
en O
masse. O
axr/mlm/jr O
Les O
ouvriers O
d' O
Equateur B-LOC
ont O
manifesté O
pour O
la O
première O
fois O
mercredi O
contre O
la O
politique O
sociale O
du O
président O
de O
gauche O
de O
ce O
pays O
sud-américain, O
Rafael B-PER
Correa I-PER
. O
"C'est O
une O
manifestation O
préventive O
pour O
dire O
au O
gouvernement O
qu'il O
rectifie O
sa O
politique O
régressive O
en O
matière O
de O
droit O
du O
travail O
et O
de O
droit O
syndical", O
a O
déclaré O
à O
l' O
AFP B-ORG
Eduardo B-PER
Valdez I-PER
, O
président O
de O
la O
Confédération B-ORG
des I-ORG
organisations I-ORG
syndicales I-ORG
libres I-ORG
( O
Ceosl B-ORG
), O
après O
une O
manifestation O
massive O
d'ouvriers O
dans O
la O
capitale O
Quito B-LOC
. O
D'autres O
rassemblements O
ont O
eu O
lieu O
à O
travers O
le O
pays. O
Le O
mouvement O
syndical O
était O
encore O
considéré O
il O
y O
a O
peu O
comme O
un O
allié O
de O
Rafael B-PER
Correa I-PER
, O
économiste O
de O
gauche O
qui O
vient O
d'être O
élu O
pour O
un O
deuxième O
mandat O
au O
début O
du O
mois. O
Mais O
le O
chef O
de O
l'Etat O
a O
provoqué O
la O
colère O
des O
organisations O
de O
défense O
des O
salariés O
en O
signant O
le O
11 O
mai O
un O
décret O
révisant O
le O
droit O
syndical O
et O
supprimant O
un O
certain O
nombre O
d'avantages O
sociaux. O
Porté O
par O
la O
flambée O
des O
cours O
du O
pétrole, O
principale O
ressource O
du O
pays, O
Correa B-PER
a O
multiplié O
les O
aides O
aux O
plus O
démunis O
depuis O
son O
arrivée O
au O
pouvoir O
en O
janvier O
2007, O
mais O
avec O
l'arrivée O
de O
la O
crise, O
les O
réserves O
ont O
fondu O
et O
le O
déficit O
budgétaire O
atteint O
1,5 O
milliards O
de O
dollars, O
soit O
10 O
% O
du O
budget. O
SP/gf/jr O
L'aventurier O
britannique O
Sir O
Ranulph B-PER
Fiennes I-PER
a O
atteint O
le O
sommet O
de O
l'Everest O
lors O
de O
sa O
troisième O
tentative O
pour O
conquérir O
la O
plus O
haute O
montagne O
du O
monde, O
a O
annoncé O
jeudi O
sa O
porte-parole. O
L'explorateur, O
âgé O
de O
65 O
ans, O
a O
atteint O
le O
sommet O
(8.848 O
mètres) O
mercredi O
peu O
avant O
minuit O
(GMT), O
a-t-elle O
précisé. O
Sir O
Fiennes B-PER
avait O
commencé O
son O
expédition O
il O
y O
a O
trois O
semaines, O
selon O
la O
BBC B-ORG
. O
Avec O
cet O
exploit, O
il O
devient O
le O
Britannique O
le O
plus O
âgé O
- O
et O
le O
premier O
retraité O
de O
Grande-Bretagne B-LOC
- O
à O
avoir O
conquis O
le O
sommet. O
Plaisantant O
sur O
son O
âge, O
qui O
autorise O
en O
Grande-Bretagne B-LOC
à O
voyager O
gratuitement O
dans O
certains O
transports O
en O
commun, O
Ranulph B-PER
Fiennes I-PER
, O
cité O
par O
la O
BBC B-ORG
, O
a O
déclaré O
: O
"C'est O
incroyable O
où O
l'on O
peut O
arriver O
avec O
un O
ticket O
de O
bus O
de O
nos O
jours". O
Sir O
Fiennes B-PER
a O
été O
le O
premier O
à O
accomplir O
un O
tour O
du O
monde O
à O
pied O
et O
à O
relier O
les O
pôles O
à O
la O
voile O
en O
1982. O
Il O
a O
également O
traversé O
l' O
Antarctique B-LOC
à O
pied O
en O
1993. O
ar/jb/jr O
Un O
fragment O
d'un O
crâne O
fossilisé O
d'un O
ancêtre O
du O
cheval, O
vieux O
de O
8.500 O
ans, O
a O
été O
découvert O
dans O
le O
centre-est O
de O
l' O
Argentine B-LOC
, O
a O
annoncé O
mercredi O
le O
musée O
des O
sciences O
naturelles O
de O
la O
ville O
de O
Monte B-LOC
Hermoso I-LOC
. O
"Le O
fragment O
appartenait O
à O
une O
espèce O
appelée O
Hippidion, O
faisant O
partie O
des O
mammifères O
qui O
sont O
entrés O
en O
Amérique B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
à O
la O
fin O
de O
l'ère O
tertiaire, O
suite O
à O
la O
fermeture O
de O
l' O
isthme O
de O
Panama O
", O
a O
expliqué O
Vicente B-PER
Di I-PER
Martino I-PER
, O
directeur O
du O
musée. O
L'hippidion O
était O
doté O
" O
d'un O
corps O
plus O
petit O
et O
plus O
robuste O
que O
le O
cheval O
moderne. O
Il O
aurait O
vécu O
il O
y O
a O
8.500 O
ans, O
et O
aurait O
côtoyé O
les O
premiers O
habitants O
du O
continent O
sud-américain, O
a O
expliqué O
M. O
Di B-PER
Martino I-PER
, O
ajoutant O
que O
"ce O
cheval O
primitif O
n'a O
jamais O
été O
domestiqué". O
jos/ls/dm/jr O
Les O
millions O
d'internautes O
qui O
cherchent O
et O
trouvent O
sur O
internet O
les O
informations O
qu'il O
leur O
faut O
ne O
le O
savent O
peut-être O
pas O
encore, O
mais O
à O
en O
croire O
les O
professionnels O
de O
l'internet, O
il O
est O
urgent O
de O
leur O
fournir O
des O
moteurs O
de O
recherche O
plus O
performants. O
En O
l'espace O
de O
deux O
semaines, O
Google B-ORG
aura O
présenté O
de O
nouvelles O
fonctionnalités, O
Yahoo! B-ORG
lancé O
un O
nouveau O
concept O
et O
Microsoft B-ORG
annoncé O
son O
nouveau O
moteur O
de O
recherche, O
tandis O
qu'un O
petit O
nouveau, O
WolframAlpha B-ORG
, O
est O
parvenu O
à O
susciter O
la O
curiosité O
des O
milieux O
spécialisés. O
A O
en O
croire O
ces O
sociétés, O
les O
internautes O
pourront O
d'un O
clic O
trouver O
les O
réponses O
qu'il O
leur O
faut, O
qui O
iront O
au-delà O
du O
simple O
menu O
de O
liens O
internet O
vous O
dirigeant O
vers O
tel O
ou O
tel O
site. O
Même O
Google B-ORG
, O
qui O
a O
fondé O
sa O
domination O
du O
secteur O
sur O
la O
simplicité O
de O
l'affichage O
de O
liens O
vers O
les O
sites O
les O
mieux O
à O
même O
de O
fournir O
les O
réponses O
recherchées, O
promet O
de O
nouvelles O
expériences. O
Ainsi O
dès O
la O
fin O
du O
mois O
sera O
lancé O
" O
Google B-ORG
Squared I-ORG
" O
(Google O
au O
carré) O
: O
"à O
la O
différence O
d'un O
moteur O
de O
recherche O
normal, O
cette O
fonctionnalité O
ne O
se O
contente O
pas O
de O
trouver O
des O
pages O
sur O
le O
sujet O
qui O
vous O
intéresse, O
elle O
va O
automatiquement O
chercher O
et O
organiser O
des O
faits O
qu'elle O
trouve O
sur O
internet". O
A O
vrai O
dire, O
Google B-ORG
a O
déjà O
bien O
commencé O
à O
exploiter O
cette O
ambition O
: O
il O
n'est O
pas O
rare, O
si O
on O
tape O
un O
titre O
de O
film, O
de O
voir O
s'afficher O
une O
carte O
indiquant O
la O
localisation O
des O
cinémas O
où O
il O
passe, O
voire O
l'heure O
des O
séances. O
Mais O
Google B-ORG
était O
condamné O
à O
prendre O
les O
devants, O
histoire O
de O
ne O
pas O
rester O
inerte O
devant O
les O
prétentions O
de O
ses O
rivaux. O
Yahoo! B-ORG
, O
qui O
est O
deuxième O
du O
marché O
(20,4 O
%), O
a O
en O
effet O
vanté O
cette O
semaine O
ses O
propres O
progrès O
en O
matière O
de O
recherche, O
introduisant O
le O
concept O
"WOO" O
("web O
on O
objects", O
l'internet O
sur O
les O
objets), O
par O
opposition O
au O
" O
WOL O
(" O
web O
on O
links, O
l'internet O
sur O
les O
liens). O
Il O
s'agit O
de O
"vous O
mener O
directement O
à O
ce O
qui O
vous O
intéresse", O
a O
expliqué O
l'homme O
à O
l'origine O
de O
ce O
concept, O
Phrabhakar B-PER
Raghavan I-PER
, O
dans O
un O
entretien O
au O
site O
spécialisé O
AllThingsDigital. O
A O
le O
croire, O
cette O
évolution O
répond O
à O
un O
besoin O
des O
internautes O
: O
"nos O
recherches O
montrent O
que O
les O
gens O
sont O
impatients, O
ils O
veulent O
quelque O
chose O
d'autre" O
que O
d'être O
simplement O
dirigés O
vers O
des O
liens. O
C'est O
déjà O
cette O
idée O
qu'a O
exploitée O
le O
génie O
des O
mathématiques O
Stephen B-PER
Wolfram I-PER
, O
qui O
la O
semaine O
dernière O
a O
lancé O
son O
site O
de O
recherche O
" O
WolframAlpha B-ORG
", O
un O
outil O
qui O
compile O
des O
bases O
de O
données O
pour O
trouver O
des O
réponses O
à O
quelques O
questions O
précises, O
comme O
le O
calcul O
des O
calories O
d'un O
sandwich O
au O
thon O
ou O
un O
record O
de O
température. O
Le O
géant O
Microsoft B-ORG
, O
qui O
cherche O
désespérément O
à O
être O
plus O
présent O
sur O
le O
marché O
(8,3 O
% O
en O
avril), O
présentera O
quant O
à O
lui O
la O
semaine O
prochaine O
son O
nouveau O
moteur O
de O
recherche. O
Une O
ébauche O
dévoilée O
en O
mars O
de O
ce O
nouveau O
site, O
baptisé O
provisoirement O
"Kumo", O
a O
révélé O
des O
fonctions O
permettant O
d'afficher O
les O
résultats O
par O
genre O
(images, O
vidéos...) O
et O
un O
espace O
réservé O
aux O
liens O
commerciaux. O
Surtout, O
"Kumo" O
revendique O
une O
technique O
de O
recherche O
sémantique O
plus O
fine O
que O
la O
simple O
addition O
de O
mots O
clés O
utilisés O
dans O
la O
requête. O
Mais O
pour O
David B-PER
Sullivan I-PER
, O
rédacteur O
en O
chef O
de O
Searchengine.com, O
toutes O
ces O
nouveautés O
s'apparentent O
surtout O
à O
des O
"relations O
publiques", O
ne O
répondant O
pas O
à O
ce O
que O
semblent O
réellement O
rechercher O
de O
plus O
en O
plus O
d'internautes O
: O
l'information O
en O
temps O
réel. O
Et O
là, O
paradoxalement, O
ce O
n'est O
pas O
sur O
les O
moteurs O
de O
recherche O
qu'ils O
la O
trouvent, O
mais O
sur O
des O
sites O
de O
socialisation O
comme O
Twitter B-ORG
: O
c'est O
dans O
ses O
microblogs O
que O
les O
internautes O
ont O
pu O
le O
plus O
vite O
découvrir O
les O
conséquences O
(limitées) O
du O
séisme O
de O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
de O
dimanche O
dernier, O
alors O
qu'une O
recherche O
sur O
Google B-ORG
ne O
donnait O
rien. O
chr/fga/chv/jb O
Depuis O
20 O
ans, O
une O
paisible O
région O
rurale O
allemande O
affiche O
un O
taux O
de O
leucémies O
infantiles O
trois O
fois O
supérieur O
à O
la O
moyenne O
et O
des O
militants O
mettent O
en O
cause O
les O
installations O
nucléaires O
toutes O
proches. O
En O
vain O
jusqu'à O
présent O
: O
les O
expertises O
se O
contredisent. O
"On O
nous O
dit O
que O
c'est O
normal, O
mais O
on O
nous O
prend O
vraiment O
pour O
des O
imbéciles. O
Les O
chiffres O
sont O
frappants, O
ce O
n'est O
pas O
un O
hasard", O
s'emporte O
Uwe B-PER
Harden I-PER
, O
un O
élu O
local O
social-démocrate O
qui O
préside O
" O
l' O
Association B-ORG
citoyenne I-ORG
contre I-ORG
les I-ORG
leucémies I-ORG
dans I-ORG
la I-ORG
région I-ORG
de I-ORG
l'Elbmarsch I-ORG
"( O
BI B-ORG
). O
Dans O
un O
rayon O
de O
quelques O
kilomètres O
autour O
de O
la O
centrale O
nucléaire O
de O
Krümmel B-LOC
, O
située O
au O
bord O
du O
fleuve O
Elbe O
à O
environ O
30 O
km O
en O
amont O
de O
Hambourg B-LOC
, O
19 O
cas O
de O
leucémies O
ont O
été O
recensés O
depuis O
1989 O
chez O
des O
enfants O
de O
moins O
de O
15 O
ans. O
C'est O
trois O
à O
quatre O
fois O
plus O
que O
l'incidence O
normale. O
Le O
dernier O
cas O
en O
date, O
celui O
d'une O
fillette O
de O
six O
ans, O
a O
été O
rendu O
public O
en O
début O
d'année. O
"Une O
telle O
fréquence O
de O
leucémies, O
c'est O
unique O
au O
monde", O
souligne O
le O
Dr O
Hayo B-PER
Dieckmann I-PER
, O
responsable O
des O
services O
sanitaires O
dans O
la O
ville O
voisine O
de O
Lunebourg B-LOC
, O
et O
militant O
anti-nucléaire O
déclaré. O
Fin O
2007, O
une O
étude O
nationale O
basée O
sur O
l'ensemble O
des O
centrales O
allemandes O
avait O
d'ailleurs O
montré O
que O
le O
risque O
de O
cancer O
infantile O
augmentait O
nettement O
pour O
les O
riverains O
des O
réacteurs. O
Les O
entreprises O
du O
secteur, O
elles, O
réfutent O
tout O
lien O
de O
cause O
à O
effet. O
Dans O
l'"Elbmarsch", O
une O
région O
aisée O
parsemée O
de O
maisons O
aux O
toits O
de O
chaume, O
les O
autorités O
locales O
ont O
multiplié O
les O
missions O
d'enquête O
et O
les O
expertises, O
mais O
sans O
parvenir O
à O
des O
résultats O
acceptés O
par O
toutes O
les O
parties. O
De O
son O
côté O
l'association O
BI O
accuse O
la O
centrale O
nucléaire O
de O
Krümmel B-LOC
, O
mais O
aussi O
et O
surtout O
le O
centre O
public O
de O
recherches O
scientifiques O
GKSS, O
vaste O
campus O
boisé O
jouxtant O
le O
fleuve, O
à O
moins O
de O
deux O
kilomètres O
de O
la O
centrale. O
Quelque O
700 O
chercheurs O
y O
travaillent O
sur O
des O
thèmes O
liés O
au O
climat O
ou O
au O
développement O
de O
nouveaux O
matériaux O
de O
construction. O
Or O
le O
GKSS O
exploite O
à O
Geesthacht B-LOC
, O
depuis O
1958, O
un O
réacteur O
nucléaire O
de O
faible O
puissance, O
qu'il O
utilise O
comme O
source O
de O
neutrons, O
pour O
examiner O
les O
structures O
de O
la O
matière. O
Les O
militants O
de O
BI O
croient O
en O
l'hypothèse O
d'un O
accident O
qui O
serait O
survenu O
au O
GKSS O
le O
12 O
septembre O
1986, O
l'année O
de O
l'accident O
de O
Tchernobyl B-LOC
, O
et O
qui O
aurait O
donné O
lieu O
à O
un O
dégagement O
anormal O
de O
rayonnements O
radioactifs. O
"Une O
légende", O
répond O
le O
centre O
de O
recherches. O
" O
Il O
n'y O
a O
pas O
eu O
d'accident O
ce O
jour-là. O
C'était O
un O
jour O
tout O
à O
fait O
normal O
", O
assure O
Iris B-PER
Ulrich I-PER
, O
biologiste O
et O
chargée O
de O
communication O
au O
GKSS. O
Pour O
en O
avoir O
le O
coeur O
net, O
l'association O
BI O
a O
fait O
procéder O
à O
des O
prélèvements O
dans O
le O
sol, O
à O
proximité O
de O
la O
centrale. O
Un O
physicien O
nucléaire O
de O
Minsk B-LOC
, O
Vladislav B-PER
Mironov I-PER
, O
y O
a O
trouvé O
des O
matériaux O
très O
radioactifs O
"qui O
n'ont O
rien O
de O
naturel". O
Mais O
un O
autre O
scientifique, O
le O
géochimiste O
Axel B-PER
Gerdes I-PER
, O
un O
spécialiste O
des O
isotopes O
radioactifs O
qui O
enseigne O
à O
l' O
Université B-ORG
Goethe I-ORG
de I-ORG
Francfort I-ORG
, O
a O
procédé O
à O
ses O
propres O
prélèvements, O
à O
la O
demande O
du O
GKSS. O
"La O
radioactivité O
était O
absolument O
normale", O
indique-t-il O
à O
l' O
AFP B-ORG
. O
" O
En O
revanche, O
dans O
ces O
échantillons O
j'ai O
trouvé O
des O
métaux O
lourds O
: O
plomb, O
arsenic, O
zinc, O
nickel, O
chrome, O
etc. O
", O
ajoute O
le O
chercheur. O
Des O
résidus O
qui O
pourraient O
s'expliquer O
par O
l'histoire O
de O
la O
région O
: O
pendant O
huit O
décennies, O
une O
immense O
usine O
d'explosifs O
était O
installée O
à O
l'emplacement O
actuel O
de O
la O
centrale O
nucléaire O
et O
du O
centre O
de O
recherches. O
C'est O
d'ailleurs O
sur O
ce O
site, O
fondé O
en O
1865 O
par O
le O
chimiste O
suédois O
Alfred B-PER
Nobel I-PER
, O
que O
fut O
inventée O
la O
dynamite. O
Or O
la O
fabrication O
d'explosifs O
rejette O
des O
métaux O
lourds. O
Une O
thèse O
qui O
ne O
convainc O
pas O
Uwe B-PER
Harden I-PER
, O
qui O
continue O
à O
privilégier O
l'hypothèse O
d'un O
accident O
en O
1986. O
" O
Ce O
n'est O
pas O
correct O
de O
fuir O
ses O
responsabilités. O
Le O
problème, O
c'est O
que O
les O
autorités O
sont O
de O
mèche O
avec O
les O
acteurs O
de O
l'énergie O
nucléaire O
", O
déplore O
l'élu O
local. O
ab/pmr/jb O
Quatre O
hommes O
ont O
été O
arrêtés O
et O
inculpés O
pour O
avoir O
planifié O
des O
attaques O
terroristes O
contre O
des O
objectifs O
militaires O
et O
une O
synagogue O
à O
New B-LOC
York I-LOC
, O
a O
annoncé O
mercredi O
le O
procureur O
de O
la O
République O
dans O
un O
communiqué. O
ltl/ch/ao/jr/dm O
La O
multiplication O
des O
cas O
de O
leucémies O
près O
de O
Geesthacht B-LOC
pourrait O
être O
due O
à O
un O
dégagement O
accidentel O
de O
radioactivité O
le O
12 O
septembre O
1986, O
affirment O
des O
militants O
associatifs, O
une O
accusation O
qualifiée O
de O
"légende" O
par O
le O
centre O
de O
recherches O
impliqué. O
A O
l'appui O
de O
sa O
thèse, O
l'"Association O
citoyenne O
contre O
les O
leucémies O
dans O
la O
région O
de O
l'Elbmarsch" O
(BI) O
souligne O
que, O
ce O
jour-là, O
les O
capteurs O
de O
la O
centrale O
nucléaire O
voisine O
de O
Krümmel B-LOC
ont O
détecté O
un O
niveau O
anormal O
de O
radioactivité O
- O
un O
élément O
qui O
n'est O
d'ailleurs O
pas O
contesté O
par O
les O
différentes O
parties O
en O
présence. O
Les O
exploitants O
de O
la O
centrale O
nucléaire O
expliquent O
que O
cette O
radioactivité O
était O
due O
à O
un O
dégagement O
de O
radon, O
un O
gaz O
naturel O
radioactif. O
L'incident, O
rare, O
se O
serait O
avéré O
sans O
gravité, O
selon O
les O
autorités. O
Mais O
les O
militants O
associatifs O
ne O
croient O
pas O
à O
cette O
thèse. O
Or O
trois O
témoins O
interrogés O
en O
2006 O
par O
la O
télévision O
publique O
ZDF B-ORG
disent O
avoir O
assisté O
ce O
même O
12 O
septembre O
1986 O
à O
des O
phénomènes O
étranges O
au O
centre O
de O
recherches O
GKSS. O
Ils O
ont O
évoqué O
"une O
espèce O
de O
fumée, O
quelque O
chose O
de O
très O
coloré", O
"une O
colonne O
de O
feu" O
ou O
encore O
"une O
lueur O
jaune, O
verte O
et O
bleuâtre". O
Le O
GKSS O
est O
formel O
: O
aucun O
accident, O
aucun O
incendie O
ne O
s'y O
est O
produit O
ce O
jour-là. O
"C'était O
un O
jour O
absolument O
normal", O
selon O
une O
porte-parole O
du O
site. O
Pour O
expliquer O
les O
phénomènes O
lumineux O
rapportés O
par O
les O
témoins, O
le O
GKSS O
avance O
deux O
hypothèses O
: O
les O
expériences O
réalisées O
à O
cette O
époque O
par O
une O
chercheuse O
en O
climatologie O
qui O
dirigeait O
des O
rayons O
laser O
sur O
les O
nuages, O
ou O
bien O
d'autres O
expériences, O
menées O
à O
l'époque O
dans O
la O
forêt O
entourant O
le O
centre O
de O
recherches, O
consistant O
à O
brûler O
du O
sodium, O
un O
phénomène O
dégageant O
une O
forte O
lumière. O
Les O
deux O
camps O
campent O
sur O
leurs O
positions. O
"Il O
n'y O
a O
pas O
eu O
d'accident, O
c'est O
une O
légende", O
assure O
Torsten B-PER
Fischer I-PER
, O
du O
GKSS. O
"C'est O
très O
bien O
que O
les O
gens O
se O
posent O
des O
questions, O
mais O
nous O
trouvons O
un O
peu O
triste O
qu'ils O
développent O
une O
telle O
théorie O
du O
complot". O
En O
revanche O
pour O
Uwe B-PER
Harden I-PER
, O
de O
l'association O
BI, O
" O
il O
y O
a O
eu O
un O
dégagement O
de O
rayonnements O
le O
12 O
septembre O
1986. O
Nous O
en O
avons O
trouvé O
les O
traces. O
Il O
y O
a O
dans O
les O
environs O
une O
radioactivité O
qui O
ne O
peut O
pas O
s'expliquer O
autrement O
". O
ab/pmr/jb O
Quatre O
hommes O
ont O
été O
arrêtés O
et O
inculpés O
pour O
avoir O
planifié O
des O
attaques O
terroristes O
contre O
des O
objectifs O
militaires O
et O
une O
synagogue O
à O
New O
York, O
a O
annoncé O
mercredi O
le O
procureur O
de O
la O
République O
dans O
un O
communiqué. O
Les O
quatre O
hommes O
ont O
été O
arrêtés O
"sur O
accusation O
de O
complot O
visant O
à O
provoquer O
des O
explosions O
près O
d'une O
synagogue O
dans O
le O
quartier O
de O
Riverdale B-LOC
dans O
le O
Bronx B-LOC
, O
à O
New B-LOC
York I-LOC
, O
et O
à O
tirer O
sur O
des O
avions O
militaires O
stationnés O
à O
la O
base O
de O
la O
garde O
nationale O
à O
l'aéroport O
de O
Stewart O
à O
Newburgh B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
, O
avec O
des O
missiles O
sol-air O
Stinger", O
précise O
le O
communiqué. O
Pour O
obtenir O
ces O
armes, O
les O
personnes O
appréhendées O
ont O
été O
en O
contact O
avec O
un O
informateur O
du O
FBI B-ORG
(police O
fédérale), O
qui O
a O
fourni O
au O
groupe O
"un O
missile O
inactif O
et O
des O
explosifs O
inertes", O
ont O
indiqué O
des O
responsables. O
ltl/ch/ao/jr/dm O
Entre O
deux O
piliers O
de O
béton O
grossièrement O
colmatés, O
le O
surréalisme O
des O
robes O
d' O
Elsa B-PER
Schiaparelli I-PER
répond O
au O
modernisme O
d'un O
